[硬件撚]討論硬件知識、砌機LIST、解答問題集中帖(189) 望下#1 先

新人求List需知
買前好問問 買後問懵撚

為方便連登眾巴絲可以幫助你，請你合作
不但可以令連登眾巴絲可以盡快回覆你的問題，更可以令條List更適合你所需

顯卡係蝗語，請講顯示卡或display card

1. Budget
NO MONEY NO TALK ，預算上限寬鬆可以買好一點，預算太低可能要將就或繼續儲錢

2. 電腦主要用途
你想玩咩遊戲? (多數砌機都會打機，如果唔係請另外講明)
最好講game名，唔好一句Steam game/blizzard/EA game就算
因為成千上萬隻人地唔知你玩邊隻
需唔需要直播或錄製遊戲影片?

3. 個人需求
玩以上遊戲你最低可接受嘅畫質(Ultra/高/中/低)?最低可接受幾fps?
如果你預計會玩新遊戲，想幾耐唔駛升級電腦硬件?
想唔想超頻?散熱需求如何?使唔使靜過Dyson?
有冇特定嘅牌子信仰?想唔想有華麗嘅RGB光效?
打機 Intel
多工 文書 AMD

4. 現在或將會使用mon的類型
解像度有分1080p, 2K(1440p), 4K(2160p)
更新頻率有分60Hz, 144Hz, 240Hz
畫面比例有分 16:9, 21:9, 32:9
你想要咩解像度(畫質)同更新頻率(流暢度)?
解像度高，會對打機效能造成影響，但畫質會更好
更新頻率高，如效能足夠可以造成比低更新頻率更好嘅流暢度

5. 自己都學習一些
講真，班巴絲好憎伸手黨，所以建議你行多一兩步
哪怕你直接照抄悠二伏List放上黎問，佢地都會出手幫助 ()
只係Ctrl-C和Ctrl-V咁簡單，大家都會開心嘅事點解唔做呢?
甚至可能你在過程中已經搵到需要的答案都不一定!
(砌機list 用作參考 價錢間間唔同自行格價 亦可留意實體店鋪 以下網址用方便砌list之用)
飛馬:
法奧:
終端:
Jumbo:

6. 大腦Google係一樣很有用的東西

7. 火牛： 留意下背底邊間代工 / solution >>> 個牌子
PSU DB:

8. 請上銅柱(MB and M.2)
重覆檢查插好CPU 4/8/16 pin, MB 24pin, 死人針位(power/reboot/led)
（仲有走好線先）

9. 召喚硬件傳心師
冇人知你部機咩spec 呀
你有咩壞野問題唔該貼返full spec
CPU, MB, RAM, DISPLAY CARD, PSU etc.
如果開唔到機請附上機箱內部圖片一張

10.
邊到買野好？
關於所有店舖事項請巴打從其他有效方式聯絡

3C1J
黃金：中央田 CentralField
黃金：正都 Capital
黃金：匯訊 Comdex
旺電：珍寶 Jumbo

網店：
法奧 Faroll
香港終端 hkterminal
飛馬 Pegasus

海外：
新蛋 NewEgg
美馬 Amazon

11.
AMD 拆cpu cooler 前記得整熱部機
Amd 拔劍有事幫你唔到

12.
H310 A320 不了
真係冇budget 先考慮

13. 買咩箱好
500樓下:
ATX: Antec P7/8, DeepCool MATREXX 55
MATX: Antec P6, CM NR400
ITX: Sharkon C10

1000樓下:
ATX: FD Define C,Antec P110
MATX: FD Define Mini C
ITX: FD Node 304/ Node 202, NZXT H200, SilverStone RVZ 01/02/03, Evolv ITX

1000樓上:
ATX: FD Define R6, Phanteks P600S, lian-li O11 dynamic, Corsair 680X
MATX: Corsair 280X
ITX: Inwin A1plus(包火牛)

文書 Deskmini (Build in Motherboard, PSU)
RAM(NB),CPU,2.5 HDD/SSD, PCIE M.2 SSD 自己買
Intel: 310
AMD: A300

14. 檢測效能方法 - Afterburner(AB) + Rivatuner Statistics Server(RTSS)
AB為GPU OC software 咩牌子都用得
配合埋RTSS 就可以實現OSD 功能
有咩用? 如果你發現打機果時lag 或者想知部機依家效能有冇問題
利用AB + RTSS 就可以即時check 到哂CPU GPU usage 同 tempature.
EG: CPU/GPU過熱降頻 係咪要改善機箱風道?
CPU 長期100% 代表粒u 唔夠力

15. Uninstall GPU driver: 換任何卡請DDU 一次
DDU:

16. For Advance Information
vrm 資料
amd :
intel :

Sata / NVME SSD 網上資料 (含Controller, DRAM, NAND Chip Brand資料)

17.

有咩要加再同1001講

唔好亂咁改1001 呀

琴日就去左黃金某間 好難汁得齊 邊間買會好

1 x Intel® Core™ Coffee Lake Refresh i5-9400F
價錢：$1,115

1 x ASUS PRIME B365M-A Micro-ATX
價錢：$595

2 x ADATA Premier 8GB (1 x 8GB) DDR4 2666 Mhz C19
價錢：$560

1 x Kingston A2000 500GB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$530

1 x Gigabyte GeForce GTX™ 1660 Ti OC 6GB GDDR6
價錢：$2,280

1 x Delta 台達 實在力量 GPS-500EB E 500W 80 Plus Bronze
價錢：$499

舊機箱： antec gx500 window

總計: $5,579

巴打們 幫手睇下咁得唔得

1 x AMD Ryzen™ 5 3600
價錢：$1,549

1 x MSI B450M Mortar MAX Micro-ATX
價錢：$730

2 x ADATA XPG GAMMIX D10 (1 x 8GB) DDR4 3200 Mhz C16
價錢：$660

1 x Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$850

1 x Gigabyte AORUS GeForce® RTX 2060 SUPER™ 8GB GDDR6
價錢：$3,599

1 x Thermaltake Toughpower GF1 650W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$650

1 x Antec Peformance Series P8 Tempered Glass ATX
價錢：$459

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $8,577

cooler fan邊個比較好

budget?

上個po 1001覆咗你 可以去三大網店t記 飛馬 faroll格下價除非你自己砌啦

1 x Intel® Core™ Coffee Lake Refresh i5-9400F
價錢：$1,115

1 x ASUS TUF B365M-PLUS GAMING Micro-ATX
價錢：$665

2 x ADATA XPG GAMMIX D10 (1 x 8GB) DDR4 3000 Mhz C16
價錢：$620

1 x Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$850

1 x MSI GeForce GTX 1660 Ti Ventus XS OC 6GB GDDR6
價錢：$2,225

1 x FSP RAIDER II Series 550W 80 Plus Silver
價錢：$499

總計: $5,974

本來打算8500左右砌好成部 依家打算9000內

風魔2

唔該 巴打

1 x AMD Ryzen™ 5 3600
價錢：$1,549

1 x MSI B450M Mortar MAX Micro-ATX
價錢：$730

2 x ADATA XPG GAMMIX D10 (1 x 8GB) DDR4 3200 Mhz C16
價錢：$660

1 x Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$850

1 x Gigabyte AORUS GeForce® RTX 2060 SUPER™ 8GB GDDR6
價錢：$3,599

1 x Thermaltake Toughpower GF1 650W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$650

1 x Antec Peformance Series P8 Tempered Glass ATX
價錢：$459

1 x Scythe SCFM-2000 FUMA2 風魔2 CPU Cooler
價錢：$459

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $9,036

應該無錯？

無錯

吾該巴打

吾你老母

5700xt
Gigabyte Radeon™ RX 5700 XT Gaming OC 8GB GDDR6
同Sapphire Pulse Radeon™ RX 5700 XT 8G GDDR6
買邊張好？
藍寶係咪得2年保？

買n卡

dell xps 8500, motherboard : oyjpt1 (intel C216 chipset) 用緊 samsung 840 evo 120gb
隻HDD壞左想加番隻SSD, 可以用邊隻? A2000嗰D插唔插到?

一陣諗住出去買 因為即刻有機 但仲未諗掂 想問出面砌會唔會幫你裝埋Windows 定買左先會幫你裝

買window先會幫你裝

插唔到
買sata ssd

點解既？

咁如果n卡 我見法奧有
ASUS Dual GeForce RTX™ 2070 OC Edition 8GB GDDR6

Gigabyte GeForce® RTX 2060 SUPER™ GAMING OC 8GB GDDR6

Gigabyte AORUS GeForce® RTX 2060 SUPER™ 8GB GDDR6

呢3張差唔多價 邊張會好d

垃圾driver，唔介意做工程師喺度debug咪買5700xt
利申受害者
你筆直有幾多

Display card預$3500-3600

Total budget$8500咁上下

即係SATA3, 例如Team L5 Lite 3D 480GB 2.5" SATA 3 ?

本身有key 咁咪又要買囉

你本身有 咁你俾條key佢應該肯幫你入嘅

咁你買5700xt好啲
炒driver再上嚟問
你上面問嗰兩張表現幾乎一樣，你睇樣自己揀

係
筆直鬆動可以揀mx500系列

垃圾driver都好過2060s

等睇開箱

有問題google下答案

咁都好d😂

1 x AMD Ryzen™ 5 3600
價錢：$1,549

1 x MSI B450M Mortar MAX Micro-ATX
價錢：$730

2 x ADATA XPG GAMMIX D10 (1 x 8GB) DDR4 3200 Mhz C16
價錢：$660

1 x Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$850

1 x Gigabyte GeForce® RTX 2070 SUPER™ WINDFORCE OC 8GB GDDR6
價錢：$4,150

1 x Thermaltake Toughpower GF1 650W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$650

1 x Antec Peformance Series P8 Tempered Glass ATX
價錢：$459

總計: $9,048

其實大版同細版有咩分別

佢硬件勁過2060s

thx, searching in faroll and considering about
ADATA Ultimate SU650 Series 960GB SATA 3 ($610)
Team L5 Lite 3D 1TB 2.5" SATA 3 ($679)
Crucial MX500 Series 1TB SATA 3 ($880)

睇自己荷包，一分錢一分貨

中階細版已經滿足需要
大版多d野玩，高階先用到

咁呢個list應該差唔多？ 筆直9000-10000

換個mini c 箱

機箱反而想換個有靚燈

e3-1230v2
team ddr3 8g
antec 500w
asrock b75m r2.0
hd7870 -> gtx960
toshiba 1tb
sharkoon t5-val
呢條廢list陪左我7年 尋日終於收皮

Xigmatek Gemini Rainbow RGB Tempered Glass Micro-ATX (三風扇版本)

筆直仲有成千，如果對散熱有要求，可以考慮買個塔散同埋張卡買靚少少

加多set ram?

升散熱
升ssd
升ram
睇你自己需求

Ram好似好d

其實16gb已經好夠，除非你要剪片乜乜乜

咁我又唔會 如果張卡2080s?

你邊夠錢
我意思係買張散熱好啲嘅2070s
不過溫度都係一堆數字，睇唔到其實就唔會感覺到，你自己決定啦

姐係三風扇既版本

買靚箱靚風扇好過啦

Windforce都係3風扇，不過散熱都幾垃圾下
揀aorus或者msi gaming呢啲

好似要4999

我都係咁諗

其實唔使勉強自己買熱少少都係咁樣用
只係我有散熱強逼症先建議你咁買

d人成日買靚卡，靚散熱，但個箱求9其，d熱咪一樣係箱度

mini c加4把a12x25

有冇咩機箱風扇推介
用緊define c 原廠機箱風扇
完全冇力

12cm noctua a12x25
14cm arctic p14 最平衡

microsoft出左win10免費試用30日下載版, 係合法野, 你同鋪頭講叫佢裝免費官方試用版就得, 唔肯就下間

二把買哂？一前一後？

用到14就買14

你有耳仔

define c 係咪後面入風前面出風？
定調轉

大部份機箱都係前入後出 如果你前出咪排熱氣落自己身

你地多數買win10 oem 定係買盒版本

我條gskill 3200c14 用唔到xmp個頻率
但用到3866c15

asrock垃圾板

一把a12x25放後
兩把a14放前

咁5700xt依家會有d咩bug出現？

Oem壞左塊版就gg

link microsoft account好似冇事

買左盒版了

非x570底板會炒driver，要set pcie 3.0
同埋開msi afterburner個mon會係咁閃

貓頭鷹邪教

上面封咗佢？
入風大過出風塵少d?

巴打們 幫手睇下咁得唔得
budget 8500左右 冇牌子信仰
想耐用D
唔要燈特效 最好可以靜D
會打下pubg 睇下片咁
會做文書 Excel
MON 會1080P~2K 60hz 22吋 16:9/21:9 左右 不計入8500 (有冇介紹)

1 x AMD Ryzen™ 5 3600
價錢：$1,549

1 x MSI B450 GAMING PLUS MAX ATX
價錢：$730

2 x ADATA XPG GAMMIX D10 (1 x 8GB) DDR4 3200 Mhz C16
價錢：$660

1 x Toshiba DT01ACA200 2TB 7200rpm 3.5
價錢：$399

1 x Samsung 970 EVO Plus Series 250GB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
價錢：$540

1 x Gigabyte GeForce® RTX 2060 SUPER™ GAMING OC 8GB GDDR6
價錢：$3,499

1 x Thermaltake Toughpower GF1 650W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$650

1 x Be Quiet! Pure Base 500 Window Tempered Glass ATX — Black
價錢：$599

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $8,706

or
1 x Intel® Core™ Coffee Lake Refresh i5-9400F
價錢：$1,115

1 x ASUS TUF B365M-PLUS GAMING Micro-ATX
價錢：$665

1 x ADATA Premier 16GB (1 x 16GB) DDR4 2666 Mhz C19
價錢：$520

1 x Toshiba DT01ACA200 2TB 7200rpm 3.5
價錢：$399

1 x Samsung 970 EVO Plus Series 250GB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
價錢：$540

1 x Gigabyte GeForce® RTX 2060 SUPER™ WINDFORCE OC 8GB GDDR6
價錢：$3,399

1 x Thermaltake Toughpower GF1 650W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$650

1 x Be Quiet! Pure Base 500 Window Tempered Glass ATX — Black
價錢：$599

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $7,967

cpu 3600
燒5分鐘FPU 80度
好過之前用120 aio 85度，想再涼啲應該要出到D15了，始終ITX機箱

gpu 5700xt gaming oc
10分鐘3dmark time spy 75度
呢個箱如果個底想裝風扇，一定要買薄扇，用標準12x12x25扇葉會有機會打到張卡，除非你張卡啱啱好2槽咁高

拆左顯示卡風扇, 直接用a12x25打

影唔易到張水平角度黎睇下, 依家a12x15同張卡之間仲有幾多位?

1cm
25mm扇張卡係直接貼住把風扇

咁即係完美
可能抽出好過抽入添

上邊梗係封，除非水冷

咁咪會同GPU啲風扇搶風

邪教
3700x 4.3ghz 1.32v
OCCT最高 cpu75度

點睇 Corsair 680X？

同埋前風扇14cm x2好啲，定 12 x3好？

CPU
Intel Core i5 9400F Tray
主機板
MSI Z370-A PRO
記憶體
G.Skill Aegis Gaming DDR4 3000 MHz (8GB X2) F4-3000C16D-16GISB
固態硬碟
Crucial MX500 250GB
電源
FSP RAIDER II 550W
發夢發到冇咩錢 預5000左右 我本身有張1060 6g
如果可以想玩下啲大作 唔超頻 60fps就夠
想換埋2000樓下嘅144 2k mon 一陣去隔離再睇
會唔會有再好啲嘅建議 我copy返黎 唔該晒巴絲 請出招

燒左隻antes neo eco 450w

預算$600左右

呢隻係唔係ok? / 有其他推薦
1 x FSP RAIDER II Series 550W 80 Plus Silver
價錢：$499

Thanks

想要金牛半模可以考慮antec neo eco gold
你嗰隻都ok

謝謝

1 x Intel® Core™ Coffee Lake Refresh i5-9400F
價錢：$1,115

1 x ASUS TUF B365M-PLUS GAMING Micro-ATX
價錢：$665

2 x ADATA XPG GAMMIX D10 (1 x 8GB) DDR4 3000 Mhz C16
價錢：$620

1 x Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$850

1 x FSP RAIDER II Series 550W 80 Plus Silver
價錢：$499

總計: $3,749
唔洗機箱?1060 6gb 2k 144唔係好夠推wo 你係for遲啲upgrade?

Sorry 唔記得左加埋SSD同機箱 會唔會有好介紹？我諗住到時睇到咩買咩 因為機箱好似除左上網買 如果去黃金砌機好似都好難預到就係個部機箱 加埋window都差唔多5000我諗
2K 144係買定 想遲下好景啲再換張卡同埋for遲下出ps5

建議上面果條
唔好Gaming plus，用tomahawk max
同價位唔怕driver 問題用5700xt
唔指定要shamsung ssd 買條大容量ssd好過(eg1TB kingston A2000)

ssd咪a2000 機箱antec p6啦 黃金應該到到都有
暫時ps4 唔support 2k wo會跌落1080 ps5唔知係咪一樣

你老母就唔洗

2x14 定3x12 好

2x14

換定先無死嘅 反正之後都會再換張好啲嘅卡

上次呃左個朋友買3次版window 諗住用佢一次

屎眼石張5700點?
用緊phanteks evolv itx,上網搵都冇講display卡最高放到幾多,最多寫2slot
見張屎眼石5700得42mm高,其他牌子成50mm以上,都唔知放唔放到落去

1slot=25

a14 係用邊隻？
佢有分幾隻

點解三把a12x25 放前唔好

明白

大風扇喺同樣風量下會靜啲

PPC 3000 會唔會太嘈？

我打算三把a12x25算

a14 pwm

3把=哂錢，最底果把吹唔到機箱
同兩把12冇分別，咁梗係2把14勁d

前面係咪放 中 上

係

THX 巴打 咁改完 不過想問下買AMD定intel好....
1 x AMD Ryzen™ 5 3600
價錢：$1,549

1 x MSI B450 TOMAHAWK MAX ATX
價錢：$815

2 x ADATA XPG GAMMIX D10 (1 x 8GB) DDR4 3200 Mhz C16
價錢：$660

1 x Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$850

1 x Gigabyte Radeon™ RX 5700 XT Gaming OC 8GB GDDR6 (現貨)
價錢：$3,499

1 x Thermaltake Toughpower GF1 650W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$650

1 x Be Quiet! Pure Base 500 Window Tempered Glass ATX — Black
價錢：$599

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $8,702

OR
1 x Intel® Core™ Coffee Lake Refresh i5-9400F
價錢：$1,115

1 x ASUS TUF B365M-PLUS GAMING Micro-ATX
價錢：$665

1 x ADATA Premier 16GB (1 x 16GB) DDR4 2666 Mhz C19
價錢：$520

1 x Toshiba DT01ACA200 2TB 7200rpm 3.5
價錢：$399

1 x Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$850

1 x Gigabyte GeForce® RTX 2060 SUPER™ WINDFORCE OC 8GB GDDR6
價錢：$3,399

1 x Thermaltake Toughpower GF1 650W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$650

1 x Be Quiet! Pure Base 500 Window Tempered Glass ATX — Black
價錢：$599

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $8,277

相對上3600表現比9400F好，如果想要更佳性能嘅話就3600果個，相反想慳小小錢就intel 果個
同埋見你amd一開始揀atx板所以推薦你用tomahawk max，唔洗atx板嘅話就mortar max 都可以，會可以慳返少少錢

咁啫係應該買4xa14, 1xa12?

上邊唔洗放啦

前2後1好夠了

新機讀唔到m2 裝 要點搞
3700+570 elite

THX 巴打 咁用AMD算
不過機箱有冇介紹
有冇差唔多價不過唔要玻璃同燈
置頂果D好似都有燈

fractal design define mini c 可以考慮($638) 咁塊mb 可以用mortar max 算

呢個list點睇
主要打機，應該會玩3a大作，mon就打算買1080p 144hz就夠
見機箱同display都有白色
機箱前面得一個140mm所以加多個月
筆直12k 已突咗少少

1 x AMD Ryzen™ 7 3700X
價錢：$2,570

1 x Gigabyte X570 AORUS ELITE ATX
價錢：$1,599

1 x ADATA GAMMIX D30 DDR4 (2 X 8GB) 3600MHZ C17 — RED
價錢：$799

1 x Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$850

1 x Gigabyte GeForce® RTX 2070 SUPER™ GAMING OC 3X 8GB GDDR6
價錢：$4,350

1 x Thermaltake Toughpower GF1 650W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$650

1 x Be Quiet! Pure Base 500 Window Tempered Glass ATX — White
價錢：$599

1 x Be Quiet! Dark Rock Pro 4 CPU Cooler
價錢：$699

1 x Be Quiet! Pure Wings 2 140mm PWM Cooling Fan
價錢：$135

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $12,331

而家出i7 9700k會否不智 定出ryzen好
打機用 諗住搭2080s

3700x抵玩啲

收到師兄

求8k - 8.5k List，部電腦同roommate share用
希望有16G ram
我自己通常用黎剪 1080p 片
Roommate係 it 人，佢通常寫 programme Android Studio，同開虛擬機

唔該各位

同埋機箱唔想要透明，全金屬最好

用開intel xeonE3開機15s，砌左條新女轉3700X諗住爽YY點知一開機就唔知佢boot唔boot得起粒U等左勁耐先有底板畫面，點知重要再等

唔記得 post list

CPU: AMD Ryzen 7 3700X $2,570
Motherboard: MSI B450 Tomahawak MAX ATX $810
RAM: Kingston HyperX Predator 16GB (2 x 8GB) DDR4 3200MHz C16 $1,020
Display Card: ASUS ROG Strix Radeon RX 570 O4G Gaming OC Edition GDDR5 $1,250
HDD: WD Blue WD30EZRZ 2TB 5400rpm 64MB 3.5 Inch HDD $420
SSD: Samsung 970 PRO Series - 512GB PCIe NVMe - M.2 SSD $1,399
PSU: Antec High Current Gamer GOLD Series 650W 80Plus Gold Fully Modular PSU $719
Case: Cooler Master MasterBox NR600 ATX - Tempered Glass $495 (想要個全金屬，求推薦)

Totol: $8,683

hdd 用返Toshiba,ram用adata

想問問各位意見
目標：放假打下LOL

CPU : intel pentium gold G5600 (準備買）
底板 : 求推薦
Ran : 求推薦（目標8GB夠）
Display: MSI 1050ti (已經有）

因為唔知買咩牌子先配搭最好

品名稱 價錢 數量
Intel 4 Cores 4 Threads Core i3-9100F Coffee Lake (3.6GHz,6M Cache,LGA 1151,14nm) CPU BOX 盒裝 HK$ 640
1

ADATA 4GB Premier AD4U2400J4G17-R DDR4 2400MHz Ram HK$ 155
2

ASRock 華擎 B365M Pro4 B365,DDR-4,LGA 1151,4xDIMM,Intel GbE Lan,USB3.1 Gen1 Type A+Type-C M.ATX M/B HK$ 550
1

總數: HK$ 1500

單8GB 喇

你果條好伏，得2t ,5400轉

平過又好過你

1 x AMD Ryzen™ 7 3700X
價錢：$2,570

1 x MSI B450M Mortar MAX Micro-ATX
價錢：$730

2 x ADATA XPG GAMMIX D10 (1 x 8GB) DDR4 3200 Mhz C16
價錢：$660

1 x Toshiba MD04ACA400 4TB 7200rpm 3.5
價錢：$685

1 x Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$850

1 x Sapphire Radeon™ PULSE RX 570 4GB GDDR5
價錢：$1,149

1 x FSP Hydro GE Series 550W 80 Plus Gold Fully-Modular
價錢：$699

1 x Fractal Design Define Mini C Micro-ATX
價錢：$638

1 x Noctua NH-U12S 120mm SSO2-Bearing CPU Cooler
價錢：$395

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $8,456

新手想問轉9100F嘅原因係唔係因為我唔洗用G5600個內顯，所以可以換依更高性能嘅U?

梗係

打lol 加條m.2 ssd 效果會比加ram仲明顯
載入速度快唔少
本身有冇ssd?

如果加到800 有冇atx 箱

點解咁鐘意atx多一條pcie slot 都唔會用到

機箱大啲散熱都好啲嘛

差好少

pure base 500

執相剪片+打機應該預多啲俾display card 定cpu?

總筆直la

9000

打咩機先

lol pubg gta 5個啲

打LOL PUBG 手機模擬器(2/3開) 有無問題?
唔該晒

1 x AMD Ryzen™ 5 3600
價錢：$1,549

1 x MSI B450M Mortar MAX Micro-ATX
價錢：$730

2 x ADATA XPG GAMMIX D10 (1 x 8GB) DDR4 3200 Mhz C16
價錢：$660

1 x Toshiba DT01ACA200 2TB 7200rpm 3.5
價錢：$399

1 x Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$850

1 x Gigabyte GeForce® RTX 2060 SUPER™ GAMING OC 8GB GDDR6
價錢：$3,499

1 x Thermaltake Toughpower GF1 650W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$650

1 x Fractal Design Define Mini C Micro-ATX
價錢：$638

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $9,055

兩者應該平均少少
執相剪片重多核多緒
打機睇game 食cpu定gpu 多啲
我會建議買粒好小小U用四五年冇乜問題

hdd 用toshiba 好啲 ram 用kingston/adata

其實DCFEVER D 二手電腦買唔買得過?
見佢三千幾蚊條LIST 好似都幾吸引，買黎自用打下機，唔追求D咩野咁

Ref:

似淘寶野咩型號都唔寫 洋垃圾我都汁到俾你啦

1TB嚟講WD blue最好 2TB或以上先用Toshiba
Kingston同Adata 2666mhz係c19 c16好啲

8gb ram夠用?

2*8

想用3700x
就買唔起display card

睇錯 sor

加多一千

落一級卡

1 x AMD Ryzen™ 7 3700X
價錢：$2,570

1 x MSI B450M Mortar MAX Micro-ATX
價錢：$730

2 x ADATA XPG GAMMIX D10 (1 x 8GB) DDR4 3200 Mhz C16
價錢：$660

1 x Toshiba DT01ACA200 2TB 7200rpm 3.5
價錢：$399

1 x Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$850

1 x GALAX GeForce GTX 1660 Ti 1 Click OC 6GB GDDR6
價錢：$2,199

1 x Thermaltake Toughpower GF1 650W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$650

1 x Fractal Design Define Mini C Micro-ATX
價錢：$638

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $8,776

可以買來博下係8代 i7 870 定 9代i7 920 4c8t 超線程 而家得番i9 先有
認真你覺得3680 買到成部新世代i7嗎?

okok thanks
我再問下個fd加唔加budget

換平啲機箱就可以換2060

最盡
1 x AMD Ryzen™ 7 3700X
價錢：$2,570

1 x MSI B450M Mortar MAX Micro-ATX
價錢：$730

2 x ADATA XPG GAMMIX D10 (1 x 8GB) DDR4 3200 Mhz C16
價錢：$660

1 x Toshiba DT01ACA200 2TB 7200rpm 3.5
價錢：$399

1 x Kingston A2000 500GB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$530

1 x Gigabyte GeForce® RTX 2060 SUPER™ WINDFORCE OC 8GB GDDR6
價錢：$3,399

1 x FSP RAIDER II Series 650W 80 Plus Silver
價錢：$549

1 x Xigmatek Gemini Rainbow RGB Tempered Glass Micro-ATX (三風扇版本)
價錢：$399

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $9,316

多開模擬器梗係用AMD

我就打下啲普通game 筆直都係5千以內
唔介意用2手機，巴打點睇dcfever 啲二手電腦？
同埋淘寶件有冇咩影響？
唔該晒

用嚟BT嘅HDD
高轉速好定高cache好

二手機自己執垃圾砌會好啲
CPU淘寶都OK

有咩地方可以買到？
或者巴打你覺得原本5K budget
如果二手既可以點玩法

5k砌全新都唔差啦，執二手垃圾有一定風險，唔熟電腦真係唔建議試，除非你想入坑啦

好耐冇見

淘寶二手機係玩緊1-2k budget 我玩過 住得近可以幫手

叫完雞放咗監?

私事滿天飛

求評：

AMD RYZEN R5 3600 $1560

MSI B450M MORTAR TITANIUM $680

GIGABYTE NV GTX1660Ti GAMING OC 6GB GDDR6 $2499

Kingston HyperX FURY DDR4 3200MHz 16GB (2x8) CL18 $820

Antec Neo Eco Gold 80Plus Gold 650W Semi Modular PSU $689

WD Blue WD10EZEX 1TB 7200rpm 64MB 3.5 Inch HDD $299

Samsung SSD 970 EVO Plus NVMe M.2 500GB $845

Antec P6 MATX - Tempered Glass $349

Total：$7741

Budget大約$8000，有冇升級空間？

會打lol，pubg

另外想知香港有冇wd black harddisk賣，謝謝

法奧有5700xt nitro 未

新手易d 走線嘛
其實唔識分 係咪atx 板會好d?

其實唔係，中階反而matx用料好d

之前見到有人話itx啲用料好過matx

hdd有必要?
底板轉mortar max
ram同火牛縮少少夠你display上2060s

係
itx好多好野
個市場d人玩咩自然出咩

done

我冇話冇

未死得.仲健在

5k內 不如整套 平野但新世代
94f+ biostar b250itx $1549
maxsun 584+500w sama power supply $949
DDR4 2666 8gb x2 $398
PM981 256gb $278
箱 $39.9
總數$3214*1.09=3.5k

淘寶不了

巴打，淘寶即係全部野都係大陸件?
筆直5K, 唔介意用咩都得, 抵玩冇暗病就得
但如果真係買二手/淘寶, 咁可以係邊到入手? 要包砌

你溝女係咪都專揀二手西???

問下姐

無可能包砌

咁你買全新啦，都出得到5K
你話你得2K筆直，咁我就建議你執二手

只係淘寶買新件都係有官保
你自己唔識砌?
乜都唔識又想平 又二手 係咪自己想玩鳩自己?
住邊區 睇下有冇熱心巴打幫你

5700 XT本身預Gigabyte Gaming OC
但見nitro 見評價都唔錯
唔知有冇aorus版?
上網都搵唔到消息

大鵰遙遙無期
如果唔介意價錢nitro+算係最好

其實係咪單睇硬件5700xt同2070 super差唔多
只係5700xt driver多bug先性能差啲？

5700xt啲bug唔係影響佢性能，係直接令你用唔到
2070s硬件上係勁過5700xt

想玩槍game，call of duty，monster Hunter world...
未來4年唔換零件，夠唔夠做？

油耳TU 150咁貴嘅

MSI B450M Mortar MAX Micro-ATX
TUF B450M-PRO GAMING

呢兩塊邊張好啲 有咩分別

唔該

原來裝得一把

差不多，個人推mortar msi ram support 好d

CPU
Intel Core i5 2400 @ 3.10GHz 44 °C
Sandy Bridge 32nm Technology
RAM
8.00GB Single-Channel DDR3 @ 665MHz (9-9-9-24)
Motherboard
ASRock B75M (CPUSocket) 36 °C
Graphics
BenQ VZ2350 (1920x1080@60Hz)
2047MB NVIDIA GeForce GTX 1060 6GB (NVIDIA) 41 °C
Storage
223GB KINGSTON SA400S37240G (SATA-2 (SSD))

請教下想換cpu玩下cod MW 2019 ,應該揀Intel Core i7-8700?

夠做啦
裝到D15已經無敵，好似係

唔夠入風

要連埋底板同RAM一齊換

唔搞底板可唔可以再戰幾年

你塊B板冇得超頻，如果係Z板都有得買粒3770k超下頻

但係佢底嗰兩把入風對GPU真係幾有用

版U ram 成套換
9400f+b365+2x8gb ddr4 ram

張tuf會唔會有藍芽

點解你會覺得塊tuf會有藍芽

有wifi先有藍芽

CPU:Intel Core i5-9400F Processor (9M Cache, up to 4.10 GHz)
Ram:16G DDR4-2666Mhz Ram (16G x 1)
SSD:480G SSD高速硬碟
Power Supply 火牛:*Silent 530W Power Supply (12CM散熱大風扇,超靜音設計),或機箱專用電源
VGA顯示咭-【GTX1660-6G】INNO3D GTX1660 TWIN X2 6G超頻雙風扇
MAINBOARD 主機板:【H310】MSI/GIGABYTE/ASROCK H310,DDR4 x2,USB3 x4,SATA3 x4,M.ATX

有人出左依條LIST 俾我, $4850
點睇

伏

你哋裝唔裝顯示卡 holder?

唔裝 用緊廢卡唔重

全新手, 以下為參考其他網上資料砌出來的表, 請問是否可行及有否要改善地方? 主要打機如TOTAL WAR三國, 鋼鐵雄心4等. Thanks!

1 x Intel® Core™ i9-9900K
價錢：$3,750

1 x Gigabyte Z390 AORUS MASTER ATX
價錢：$2,240

1 x ADATA XPG SPECTRIX D60G (2 X 8GB) DDR4 4133MHZ C19 RGB — TITANIUM
價錢：$1,450

1 x WD Blue WD60EZRZ 6TB 5400RPM 3.5
價錢：$1,649

1 x Samsung 970 EVO Plus Series 1TB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
價錢：$1,620

1 x Gigabyte GeForce® RTX 2080 Ti GAMING OC 11GB GDDR6
價錢：$9,799

1 x Thermaltake Toughpower GF1 ARGB 850W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$950

1 x Thermaltake Commander C35 TG ARGB Edition ATX
價錢：$669

1 x Thermaltake Floe Riing RGB 360 TT Premium頂級版一體式水冷散熱器
價錢：$1,479

1 x Corsair LL120 RGB 120mm Dual Light Loop White RGB LED PWM Fan — Single Pack
價錢：$248

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $23,934

psu 都要rgb

全新手， 咩都唔識， 請指教

我上面嗰個可以裝落小小

CPU
- Intel® Core™ CoffeeLake i5-9400F 2.9GHz 9M Cache 6 Core 6 Thread LGA
主機板
- ASRock B365M PRO4 M. ATX
顯示卡
- GALAX GeForce RTX 2060 1 Click OC 6GB GDDR6
RAM
- G.SKILL DDR4 Value Series DDR4 2666MHz 8GB (1x8GB) Ram
火牛
- Antec NX Series NX550 80Plus Bronze 550W PSU
HDD
- WD Blue WD10EZEX 1TB 7200rpm 64MB 3.5 Inch HDD $299 SALES
SSD
- Intel® SSD 660p Series 512GB, M.2 80mm PCIe 3.0 x4 3D2 QLC
機箱
- AZZA IRIS 330 ATX Case $389

Total: $6500
抵？

巴打你地咩spec

3700x
b450 tomahawk
corsair lpx 3200 16gb
msi 1080 gaming x
TT牛
samsung 970evo plus 500gb

我洗唔洗買個holder

1 x Intel® Core™ Coffee Lake Refresh i5-9400F
價錢：$1,115

1 x ASUS TUF B365M-PLUS GAMING Micro-ATX
價錢：$665

2 x ADATA XPG GAMMIX D10 (1 x 8GB) DDR4 3000 Mhz C16
價錢：$620

1 x Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$850

1 x MSI GeForce RTX 2060 VENTUS OC 6GB GDDR6
價錢：$2,799

1 x FSP RAIDER II Series 550W 80 Plus Silver
價錢：$499

1 x Antec Performance Series P6 Micro-ATX
價錢：$349

總計: $6,897

想請問 顯示卡一時風扇識轉 一時唔識轉 有時用手劃風扇一圈就轉到 都試過插第張卡落去 第一次轉完 第二次再開機又唔識轉 會係咩問題多？

老母板 b470f 2600x

咩卡黎?有可能係zero noise mode 佢唔到某個溫度都唔會轉

唔夠熱咪唔轉

之前熱到辣手 個畫面停埋 要我人手轉一圈佢先轉到 不過依家無埋畫面 唔知點搞

有冇人呢排係法奧砌機 等左幾耐先收到貨

係咪真係好需要光污染

新手想問呢條list有冇d咩大問題?

1 x Intel® Core™ i7-9700K
價錢：$2,910

1 x ASUS TUF Z390-PLUS GAMING ATX
價錢：$1,399

1 x Corsair VENGEANCE® LPX 32GB (16GB X 2) DDR4 3200 MHZ C16 CMK32GX4M2B3200C16
價錢：$1,380

1 x Toshiba DT01ACA300 3TB 7200rpm 3.5
價錢：$499

1 x ADATA XPG SX8200 Pro 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$1,099

1 x ZOTAC GeForce GTX™ 1660 Ti AMP 6GB GDDR6
價錢：$2,350

1 x Thermaltake Toughpower GF1 650W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$650

1 x Fractal Design Define C ATX
價錢：$688

1 x Noctua NH-U12S 120mm SSO2-Bearing CPU Cooler
價錢：$395

2 x Noctua NF-A14 PWM 140mm Premium Quality Fan
價錢：$330

1 x Noctua NF-A12x25 PWM Premium Quality Quiet 120mm Fan
價錢：$245

1 x Microsoft Windows 10 Home 64 Bit 英文版 完整版 USB
價錢：$1,240

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $13,265

主機版用
ASUS ROG STRIX Z390-F GAMING ATX
會唔會好d?

同埋cpu cooler
Noctua NH-U12A 120mm Premium CPU Cooler with Two High-Performance Quiet NF-A12x25 PWM Fans
呢隻同我揀果隻會唔會好大分別?

麻煩巴打們幫幫我
好急出機
唔該

有好啲

去邊度買好

我之前淘

你買埋psu extension cable，睇落靚啲
正都有phanteks貨200蚊一pack

用途 筆直？9700k配1660ti好怪雞

玩GTA多
BUDGET 大概14-15K
顯示卡驚升下又1級升下又1級
升到爆BUDGET
所以諗住揀張5年保既1660TI用住先

140mm 120mm fan 都好貴， 有邊款好用友平？

1 x AMD Ryzen™ 7 3700X
價錢：$2,570

1 x MSI B450M Mortar MAX Micro-ATX
價錢：$730

2 x ADATA XPG GAMMIX D10 (1 x 8GB) DDR4 3200 Mhz C16
價錢：$660

1 x Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$850

1 x Gigabyte GeForce® RTX 2080 SUPER™ GAMING OC 8GB GDDR6
價錢：$6,299

1 x Thermaltake Toughpower GF1 750W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$750

1 x Be Quiet! Pure Base 500 Window Tempered Glass ATX — Black
價錢：$599

1 x Noctua NH-U12A 120mm Premium CPU Cooler with Two High-Performance Quiet NF-A12x25 PWM Fans
價錢：$760

2 x Noctua NF-A14 PWM 140mm Premium Quality Fan
價錢：$330

1 x Noctua NF-A12x25 PWM Premium Quality Quiet 120mm Fan
價錢：$245

1 x Microsoft Windows 10 Home 64 Bit 中文繁體版 完整版 USB
價錢：$1,240

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $15,113

15k換Amd可以2080super了

比唔少落散熱想超頻定好怕熱?
display card 買高小小咪可以用耐d唔洗keep住換
1 x Intel® Core™ i7-9700KF
價錢：$2,880

1 x Gigabyte Z390 AORUS ELITE ATX
價錢：$1,260

1 x ADATA XPG GAMMIX D10 32GB (2 x 16GB) DDR4 3200 Mhz C16
價錢：$1,180

1 x ADATA XPG SX8200 Pro 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$1,099

1 x Gigabyte Radeon™ RX 5700 XT Gaming OC 8GB GDDR6 (現貨)
價錢：$3,499

1 x Thermaltake Toughpower GF1 750W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$750

1 x Fractal Design Define C ATX
價錢：$688

1 x Noctua NH-U12A 120mm Premium CPU Cooler with Two High-Performance Quiet NF-A12x25 PWM Fans
價錢：$760

2 x Noctua NF-A14 PWM 140mm Premium Quality Fan
價錢：$330

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $12,526

無叫佢砌 三日 揀免費送貨

多謝巴打建議
之前砌左部3700X
所以今次想砌部INTEL試下

好怕熱
因為間房本身都算焗
巴打其實KF同K係咪差別在KF無內置顯示卡咋?

同埋如果轉左$760個CPU COOLER
就唔洗用
1 x Noctua NF-A12x25 PWM Premium Quality Quiet 120mm Fan
呢隻係後面出風了?

u12a 係兩把12cm 可以省番隻a12x25
kf 係無igpu 的 靠display card 出
你買得呢d級數機唔會靠個igpu
個房空氣唔流通 其實加多幾把風扇都無用 無鮮風入
諗下用發熱量低d 電腦組合?

明白
因為見5700XT D人話好熱
所以底板同顯示卡都煩左好耐
NITRO+話散熱唔錯
但得3年保養
真係唔識揀

想問下開機唔夠兩秒就熄左重開 不停咁loop係咩情況？
壞底板定係火牛有事？

張張中高階卡都會發熱 散熱好左 d熱去晒你間房咪一樣 用緊5700 平時打mhw都長期8x度
sapphire 不是保兩年嗎 其他保3年
n卡有zotac 保夠五年

MSI GeForce RTX 2060 VENTUS OC 6GB 定係gigabyte rtx 2060 windforce好?
想要雙風扇但又唔想咁厚

火牛老化?
spec?

Arctic p系列

唔厚個heatsink 表面面積唔夠大喎
人地話giga三風扇同其他雙風扇效果相近
有平買平 唔差得遠

arctic f12 f14
thermalright c12

火牛新買用左兩年咋
I5 4440
Msi b85m-e45
Team8gb x2 ddr3
Msi 1060 gaming
Neoeco ll 550

有冇fd肯拆隻牛你試下?

可能搞錯左藍寶台灣先係保3年
唔好意思巴打
想問多句
Gigabyte Z390 AORUS ELITE ATX
ASUS TUF Z390-PLUS GAMING ATX
ASUS ROG STRIX Z390-F GAMING ATX

呢3塊版邊個用料會好少少
唔該巴打

咁即係買msi...thx

參考下z390 tier list
供電用料elite>f>tuf
bios asus>giga

試埋單條ram開機

唔該曬巴打

真係擔心熱可以試下undervolt/underclock 犧牲少少性能換取較低功耗

新手求教
剪片、打機，偶爾會直播
打嘅機主要係Rimworld, Factorio, mtga個類
都會打下3d game，不過都係the elder scrolls、gta5個啲，對畫質要求唔高，基本上新game開到中至高我都ok，唔好差到人物起晒角、gta5開快車唔會load唔切濛晒其實我都接受到。筆直9k左右。希望可以用個五六年的。

1 x AMD Ryzen™ 5 3600
價錢：$1,549

1 x ASUS TUF B450M-PRO GAMING Micro-ATX
價錢：$699

2 x ADATA XPG GAMMIX D10 (1 x 8GB) DDR4 3200 Mhz C16
價錢：$660

1 x Toshiba DT01ACA300 3TB 7200rpm 3.5
價錢：$499

1 x Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$850

1 x Gigabyte GeForce® RTX 2060 SUPER™ GAMING OC 8GB GDDR6
價錢：$3,499

1 x FSP RAIDER II Series 550W 80 Plus Silver
價錢：$499

1 x AeroCool Bolt RGB Window ATX (三風扇版本)
價錢：$399

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $8,734

P.S.最好靜少少

我冇玻璃側板

重新插返d ram就暫時冇事
Thx巴打

雙槽仲有galax 同 zotac揀
ventus全線都冇Zero Frozr自動停轉

可唔可以講多少少除咗平之外有邊到好咗？
張 display ASUS RX 570 O4G Gaming OC Edition 點解要換 Sapphire Radeon™ PULSE RX 570 4GB? 價錢都差唔多，頭先上網 check 番張ASUS RX 570 O4G Gaming 今日已經去到 $1,180

另外點解火牛 Antec High Current Gamer GOLD Series 650W 80Plus Gold Fully Modular PSU 要換 FSP Hydro GE Series 550W 80 Plus Gold Fully-Modular?

我見zotac有amp同埋twin fan

除左支led同時脈之外有乜分別

價錢差少少就咁睇應該買amp?

amp散熱好啲
zotac只會買amp

a卡不嬲藍寶係最好
你果個半模牛黎，而家俾個全模你

原來睇錯左，用番你果牛都ok

GF1算喇
650蚊 1蚊W 金牛 full modular

產品名稱 價錢 數量
AMD Ryzen 7 3700X 100-100000071BOX 8C/16T, 3.6GHz,36MB Cache, Socket AM4 CPU BOX w/Cooler HK$ 2560
1

MSI 微星 B450 TOMAHAWK MAX B450, DDR-4, AM4 Socket, USB3.2 Gen2 Type-A/C, ATX M/B HK$ 730
1

ADATA 16GB Kit 3200MHz XPG GAMMIX D10 DDR4 (2x8GB) AX4U320038G16-DB10 連黑色散熱片 HK$ 670
1

SAPPhIRE / 藍寶石 RX570 PULSE OC Edition 4GB GDDR5 SA-DCA-RX570 PULSE-4GOCV1 雙風扇顯示卡 HK$ 1199
1

Toshiba DT01ACA200 2TB SATA3 6Gb/s /64MB HDD HK$ 383
1

Samsung 512GB 970 PRO M.2 2280 MZ-V7P512BW PCIe 3.0 x4, NVMe 1.3 SSD 固態硬碟 HK$ 1085
1

ANTEC HCG-650 (AN-PS-HCG-650-GOLD) High Current Gamer 650W 80Plus Gold 火牛(Full Modular) HK$ 685
1

Fractal Design Define C FD-CA-DEF-C-BK (黑色) ATX USB3.0 中直立式機殼 HK$ 688
1

總數: HK$ 8000
平左六舊幾 可以加隻u12s 同兩把14cm 貓扇

2.5 t夠cut片咩

其實剪片要幾多空間?
1080p 唔洗太多吧

求各巴絲評價，睇下有無得再慳少少？老母版係咪可以唔洗用咁貴？(要Wifi)

1 x AMD Ryzen™ 7 3700X
價錢：$2,570

1 x MSI MPG X570 GAMING EDGE WIFI ATX
價錢：$1,820

1 x ADATA XPG SPECTRIX D60G (2 X 8GB) DDR4 3200MHZ C16 RGB — TITANIUM
價錢：$850

1 x Toshiba MD04ACA400 4TB 7200rpm 3.5
價錢：$685

1 x ADATA XPG SX8200 Pro 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$1,099

1 x MSI Radeon RX 5700 XT EVOKE 8GB GDDR6
價錢：$3,699

1 x Thermaltake Toughpower GF1 750W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$750

1 x Fractal Design Define C Tempered Glass ATX
價錢：$788

1 x Thermaltake Riing Silent 12 RGB Sync Edition CPU Cooler
價錢：$320

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $12,661

你想點慳先
打機唔太heavy咪轉2060s/5700

想玩VR 主要玩車Game
2060 Super 都會考慮

msi x570 gaming edge = shit
轉asus tuf x570

EVOKE 不了，平有giga貴有Nitro+，點睇都唔會入Evoke

1 x AMD Ryzen™ 7 3700X
價錢：$2,570

1 x Gigabyte X570 AORUS ELITE WIFI ATX
價錢：$1,749

1 x ADATA XPG SPECTRIX D60G (2 X 8GB) DDR4 3200MHZ C16 RGB — TITANIUM
價錢：$850

1 x Toshiba MD04ACA400 4TB 7200rpm 3.5
價錢：$685

1 x ADATA XPG SX8200 Pro 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$1,099

1 x Sapphire NITRO+ RX 5700 XT 8G GDDR6
價錢：$3,799

1 x Thermaltake Toughpower GF1 750W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$750

1 x Fractal Design Define C Tempered Glass ATX
價錢：$788

1 x Thermaltake Riing Silent 12 RGB Sync Edition CPU Cooler
價錢：$320

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $12,690

12水你想人著火？不如用翻stock算了

佢原本揀落都唔記得改

Windows
- Microsoft Windows 10 Home 64Bit (中文繁體版) (OEM)
$999

CPU
- Intel® Core™ CoffeeLake i5-9400F 2.9GHz 9M Cache 6 Core 6 Thread LGA1151
$1110

主機板
- ASRock B365M PRO4 M. ATX
$585

顯示卡
- MSI GeForce RTX 2060 SUPER VENTUS 8G OC GDDR6
$3420

RAM
- Kingston ValueRam系列 DDR4 2666MHz 8GB Ram KVR26N19S8/8 $299

- Kingston ValueRam系列 DDR4 2666MHz 8GB Ram KVR26N19S8/8 $299

火牛
- FSP HYDRO 700W 80Plus Bronze PSU
$519

HDD
- WD Blue WD10EZEX 1TB 7200rpm 64MB 3.5 Inch HDD
$299

SSD
- Intel® SSD 660p Series 1TB, M.2 80mm PCIe 3.0 x4 3D2 QLC
$780

機箱
- Phanteks Eclipse P360X RGB Tempered Glass ATX Case
$620

散熱
- ARCTIC P12 PWM PST - 120mm Pressure-optimised Case Fan 高風壓
$78

Total $9008
有D咩可以執執?

例牌叫你轉AMD
AMD Ryzen 5 3600 100-100000031BOX 6C/12T, 3.6GHz,35MB Cache, Socket AM4 CPU BOX w/Cooler HK$ 1536
1

MSI / 微星 RTX2060 SUPER VENTUS 8GB GDDR6 OC Edition 雙風扇顯示卡 (DI-N206SV8) HK$ 3400
1

ADATA 16GB Kit 3200MHz XPG GAMMIX D10 DDR4 (2x8GB) AX4U320038G16-DB10 連黑色散熱片 HK$ 670
1

MSI 微星 B450 TOMAHAWK MAX B450, DDR-4, AM4 Socket, USB3.2 Gen2 Type-A/C, ATX M/B HK$ 730
1

ADATA 1TB XPG SX8200 Pro M.2 2280 ASX8200PNP-1TT-C 3D Nand PCIe Gen3 x4 NVMe 1.3 SSD HK$ 1059
1

ANTEC NE550G NeoEco Gold AN-PS-NE-550G 550W 80Plus Gold 火牛 HK$ 565
1

Fractal Design Define C FD-CA-DEF-C-BK (黑色) ATX USB3.0 中直立式機殼 HK$ 688
1

總數: HK$ 8648
windows 自己諗計
加1tb hdd toshiba
加兩把arctic F14 做前置入風 一把F12做後置抽風

唔該大佬

我跟法奧sosad 求推薦

不如你直接講個maximum budget出嚟好過喇
電子嘢冇得慳 一分錢一分貨
你幾多budget就俾返相應嘅嘢你

8000budget打pubg
咁樣ok嘛

1 x Intel® Core™ Coffee Lake Refresh i5-9400F
價錢：$1,115

1 x ASUS TUF B365M-PLUS GAMING Micro-ATX
價錢：$665

1 x Corsair VENGEANCE® LPX 16GB (8GB X 2) DDR4 2666 MHZ C16 － RED CMK16GX4M2A2666C16R
價錢：$630

1 x Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$850

1 x Gigabyte GeForce® RTX 2060 SUPER™ WINDFORCE OC 8GB GDDR6
價錢：$3,399

1 x Antec High Current Gamer Gold Series HCG 650W 80 Plus Gold Fully-Modular
價錢：$719

1 x AeroCool Bolt RGB Window ATX (三風扇版本)
價錢：$399

1 x Noctua NH-U12S 120mm SSO2-Bearing CPU Cooler
價錢：$395

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $8,252

1 x AMD Ryzen™ 5 3600
價錢：$1,549

1 x MSI B450M Mortar MAX Micro-ATX
價錢：$730

2 x ADATA XPG GAMMIX D10 (1 x 8GB) DDR4 3200 Mhz C16
價錢：$660

1 x Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$850

1 x Gigabyte GeForce® RTX 2060 SUPER™ WINDFORCE OC 8GB GDDR6
價錢：$3,399

1 x FSP RAIDER II Series 550W 80 Plus Silver
價錢：$499

1 x AeroCool Bolt RGB Window ATX (三風扇版本)
價錢：$399

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $8,166

3600包唔錯嘅風扇，比9400F好，牛想用到升級都繼續用嘅話就TT GF1 650W好過

12000

1 x AMD Ryzen™ 7 3700X 價錢：$2,570

1 x MSI B450 TOMAHAWK MAX ATX 價錢：$815

1 x ADATA XPG GAMMIX D10 32GB (2 x 16GB) DDR4 3200 Mhz C16 價錢：$1,180

1 x Toshiba DT01ACA300 3TB 7200rpm 3.5 價錢：$499

1 x ADATA XPG SX8200 Pro 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280 價錢：$1,099

1 x Gigabyte GeForce® RTX 2070 SUPER™ WINDFORCE OC 8GB GDDR6 價錢：$4,150

1 x Thermaltake Toughpower GF1 750W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$750

1 x Antec Value Solution Series VSK 10 Micro-ATX Case 價錢：$265

2 x Cemac 12CM Sleeve Bearing Cooling Fan 價錢：$60

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。 價錢：$80

總計: $11,468

其實會唔會ryzen 3600x已我夠做？

ATX mb 用matx case

知唔知邊到有得舊機箱換去新，加買埋新機箱？
Spec 06>680X

法奧呢啲有冇？唔介意比砌機費

估計難d，工夫多好多，拆出黎清唔清塵又係一問題

部機新砌，只係撞爛咗舊機箱。

Btw 問咗faroll，應該可以

想問下 rvz03 case直放但顯卡係高位 MB係底
對散熱有無影響/唔理想

謝謝
如果主機板想要wifi有冇推薦？（b450）

無，加wifi card，ax200

唔介意細版用msi b450i gaming plus ac

小弟已經有:
gpu: Gigabyte Aorus RTX 2080 SUPER™
psu: Corsair RM750i
ssd: XPG SX8200 Pro
case: NZXT H500 MID-TOWER
cooling: NZXT The Kraken X62

想問吓各位師兄
如果用3700X 會否bottleneck
同埋應用返咩板同ram 好
悠二得Intel list 所以想比較吓 唔該曬

主要用途都係打r6 3a大作
如加多5-6千買u ram 板
咩配搭最抵玩 唔該大家

3700x + 中價x570 + 3600c16 咁上下

3700x bottleneck 就唔會嘅
呢度配多數推X570 Aorus Elite
Ram Adata spectrix D60G 3600Mhz

1 x AMD Ryzen™ 7 3700X
價錢：$2,570

1 x Gigabyte X570 AORUS ELITE WIFI ATX
價錢：$1,749

1 x G.Skill Trident Z Neo Series 16GB (2 x 8GB) DDR4 3600MHz C16 F4-3600C16D-16GTZNC
價錢：$1,130

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $5,529

點睇taichi

x570不了

taichi 都ok嘅
不過要問下自己係咪真心有需要

唔考慮 97kf+z390 elite+ 3600 ram /3700x+b450 tomahawk max+3600 ram
省番D錢買個靚mon

無聊上巴哈電腦板睇下，發覺佢地好多人仲係推薦2.5 ssd好似去咗平行世界咁

美光mx500 果邊勁推

同呢度勁推giga同adata ram有9成似

giga 係法奧大推
adata 係平霸之選

台灣多弱智仔，俾多幾十都唔肯

到到都有 唔止台灣

啲人太撚窮

你試下叫人出條30k list, 就唔會見到adata 既野

d人好鐘意rog套裝架

我見好多都20k twd砌機，窮撚大學生

硬件台不是叫加多少少系列post

ROG 出 Ram, SSD, 風扇就可以1 Set

幾時出埋CPU
雖然水冷風扇佢用noctua

CPU又太over（睇唔到當冇事），機箱目前佢又得一款，之前見Computex 2019有好幾款概念機箱幾靚仔，不過應該都未必出

求救

晏畫部腦用用下就自動重新開機，跟住無咇聲，連 bios 都入唔到

有兩條 ram 試過唔同槽，用一條都唔得

跟住試換display 卡，點知得左，入到windows, 諗住關機插返條ram, 點知又無咇一聲，不過所有風扇都著，但又入唔到bios

再試係咪火牛問題，本身係550w 80plus,試換個舊既450w ,又突然得左,一心諗住拆晒成個550w 火牛 裝返好個舊既 又發生同樣問題

再試下係咪ssd 定 hdd 問題，試過插返個舊hdd 同時無拔ssd 既情況下又開到機入windows，諗住唔要hdd ,關機只留ssd, 跟住又開唔著

有無好心人可以話我知究竟咩問題

筆直6000 平時會打下lol overwatch, 遲下想試下玩mon hun同2k, moon而家用緊1080 60hz, 遲下會買多個4k 60hz
部電腦唔趕住用 諗住睇下遲啲1660會唔會跌價希望巴打幫手睇睇條list有冇問題 thx

1 x Intel® Core™ Coffee Lake Refresh i5-9400F
價錢：$1,115

1 x ASUS TUF B365M-PLUS GAMING Micro-ATX
價錢：$665

2 x ADATA Premier 8GB (1 x 8GB) DDR4 2666 Mhz C19
價錢：$560

1 x Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$850

1 x MSI GeForce GTX 1660 VENTUS XS OC 6GB GDDR5
價錢：$1,899

1 x FSP RAIDER II Series 550W 80 Plus Silver
價錢：$499

1 x Antec Performance Series P6 Micro-ATX
價錢：$349

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $6,017

MB

2Kgame 1660呢set 唔係好夠推喎

2k moon係想嚟睇片多打機我應該會用翻1080

屌 自膠 我嘅意思係想玩2k20sor

想請教塊板衰咩會令到出現呢個問題？

唔急等AMD Ryzen 3500X
隨時係新性價比之王

買咗500gb evo plus有啲後悔
好似應該買1tb

本人主要係間唔中打下機 (GTA , FIFA , 2K)
普通畫質都夠
根據悠二呢個list
CPU Intel® Core™ Coffeelake i3-9100F
Motherboard Gigabyte H310N 2.0 Mini-ITX
RAM ADATA Premier 8GB (1 x 8GB) DDR4 2666 Mhz C19
Display Card ASUS GeForce® Phoenix GTX 1650 4GB GDDR5
SSD ADATA Ultimate SU650 Series 960GB SATA 3
PSU FSP Hyper K Series 500W 80 Plus White
Case Sharkoon 小悍將 SHARK ZONE C10 Mini-ITX (雙風扇版本)

請問夠唔夠用?
唔該曬

其實係

m.2好撚威咩插到幾多條呀on9

無計
個陣budget無咁多
500gb都未用晒

為咗令個m.2可以裝喺底板正面而買過塊底板是否不智

如果想換主機板，本身係200系板，個cpu 係 i5 7500,係咪無可能用300 系既板？但我係網上又search 唔到仲有200系既板賣，可以點

垃圾U，換U加ram都好勉強

7代U最多用到z270，只能買二手

筆直?ram可以留 加多條8gb 換m2 ssd 睇下收唔收到上代i5/i7 收唔到就換埋板買今代u

平身諗住2000筆直淨係買張顯示卡

咁你需要執二手垃圾先夠做，唔係就儲下錢先

U太廢 比張勁卡比你都無用 換咗U先

想砌部機打機
$10000 budget
可以點砌
最好機箱多風扇同靜

房WIFI 打機經常窒機，要買咩裝置加強signal?

肥花

1 x AMD Ryzen™ 5 3600
價錢：$1,549

1 x ASUS TUF B450M-PRO GAMING Micro-ATX
價錢：$699

1 x G.Skill Trident Z Neo Series 16GB (2 x 8GB) DDR4 3600MHz C16 F4-3600C16D-16GTZNC
價錢：$1,130

1 x ADATA XPG SX8200 Pro 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$1,099

1 x Gigabyte Radeon™ RX 5700 XT Gaming OC 8GB GDDR6 (現貨)
價錢：$3,499

1 x Thermaltake Toughpower GF1 650W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$650

1 x Be Quiet! Pure Base 500 Window Tempered Glass ATX — Black
價錢：$599

1 x Be Quiet! Dark Rock 4 CPU Cooler
價錢：$549

1 x Be Quiet! Silent Wings 3 140mm PWM High-Speed Cooling Fan
價錢：$185

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $10,039

收嗲牌信仰滿分

冇人推5700xt?

有無煙條list
個fd鐘意intel

打機同執相
新手請各位俾d意見
想要有wifi既底板
如果轉細機箱是否可行？
AMD Ryzen™ 7 3700X
AMD
$2,599
$2,570
1

Gigabyte B450 AORUS PRO WIFI ATX
Gigabyte
$1,150
$980
1

ADATA XPG GAMMIX D10 (1 x 8GB) DDR4 3200 Mhz C16
ADATA
$900
$660
2

Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
Kingston
$999
$850
1

Gigabyte Radeon™ RX 5700 XT Gaming OC 8GB GDDR6 (現貨)
Gigabyte
$3,699
$3,499
1

Thermaltake Toughpower GF1 650W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
Thermaltake
$799
$650
1

AeroCool Bolt RGB Window ATX (三風扇版本)
AeroCool
$399
1

$80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
$80
1

最好就儲錢換成套
2000 budget 短命應急方案就買二手I5 7x00+ 一/二手 RX570 +一手SSD

rx570

咁要做到上邊既野大概要幾錢先砌到
有無野可以用得返

當佢除蟲除得7788就係一張好卡
(申利用緊5700XT)

唔送驚搵鬼買

新機一個月多少少
已經黑左幾次mon (有聲，但好疾，有啲電音咁。每次都出現同一款疾聲）
係咩問題
Amd 3600
1660ti
16gb ram adata
Win10

1 x Intel® Core™ i5-9600K
價錢：$1,870

1 x Gigabyte Z390 UD ATX
價錢：$999

1 x ADATA XPG SPECTRIX D60G (2 X 8GB) DDR4 3200MHZ C16 RGB — TITANIUM
價錢：$850

1 x Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$850

1 x Gigabyte GeForce® RTX 2060 SUPER™ GAMING OC 8GB GDDR6
價錢：$3,499

1 x Thermaltake Toughpower GF1 650W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$650

1 x Be Quiet! Pure Base 500 Window Tempered Glass ATX — Black
價錢：$599

1 x Be Quiet! Dark Rock 4 CPU Cooler
價錢：$549

1 x Be Quiet! Silent Wings 3 140mm PWM High-Speed Cooling Fan
價錢：$185

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $10,131

ASUS TUF B450M
Adata gammix 8gb ddr4 3200mhz x2
Toshiba 1tb harddisk
Adata SX6000 lite 512 gb
Gigabytes GeForce GTX 1660ti OC 6GB GDDR6
FSP PAIDER II 550W
Windows 10

暫時好似得afterburner bug
用1080p, 個價吸引過2070 super

有冇error code？

無呀⋯⋯
佢黑mon 有聲 （好疾）
之後有畫面時滑鼠郁得勁慢（可以話係又慢又delay又疾）

好似load緊野咁，有時等一陣就會無事
有次甚至要boot機

ram咪$300左右 m2 ssd 睇容量 512gb大概5百 二手u唔知 大概700掛 卡可以用張靚少少嘅gtx1660咁上下啦
成部機都係得ram牛機箱用得板仲要睇收唔收到二手u如果唔係都唔用得

你係邊度買?

用緊B350F 1600 Cryorig H7
想換散熱膏同塔散
有冇巴打推介

U12S

D15S好定係U12S?

U12S壓到
D15S好撚大舊

U12A

cities:skyline
最少都16GB RAM

thanks 巴打
散熱膏求其買定買暴力熊?

有冇巴打用緊pure base 500?
可以分享吓佢同define c邊隻通風同散熱好啲？

推

平就arctic 貴就暴力熊好似係

建議等埋10月ryzen 3500x，1660 super出埋先決定
真係呢條list 都ok嘅

唔該師兄

想試下做ASUS 信徒..
基本上3A大作都會玩 ..
會多開手機模擬器 ..
部機起碼最少捱三年 ..
想睇下個 List 有咩問題 ..
麻煩各位師兄，感謝萬分。

Ps: SSD 本身有

1 x AMD Ryzen™️ 9 3900X
價錢：$3,999

1 x ASUS ROG Strix X570-E Gaming ATX
價錢：$2,599

1 x G.Skill Trident Z RGB Ryzen Series 32GB (2 x 16GB) DDR4 3200MHz C16 F4-3200C16D-32GTZRX
價錢：$1,640

1 x ASUS ROG Strix GeForce®️ RTX 2080 SUPER™️ OC Edition 8GB GDDR6
價錢：$6,999

1 x ASUS ROG Strix 750W 80 PLUS®️ Gold Fully Modular
價錢：$980

1 x Lian Li Alpha 550X RGB Tempered Glass ATX Case— White
價錢：$1,440

1 x ASUS ROG Ryujin 360 360mm CPU Liquid Cooler
價錢：$1,750

1 x ASUS External Ultra-Slim DVD-RW － Silver (SDRW-08U7M-U/SIL/G/AS/P2G)
價錢：$369

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $19,856

ram加10蚊買neo
火牛最好買到850
信仰機梗係用rog機箱
dvd有必要？

中價唔用呢張？

1 x Gigabyte X570 AORUS PRO WIFI ATX
價錢：$2,099

都得

求助

電流聲係咪火牛問題呀

佢個cooler 送埋 唔洗買

啲聲係將一個字斬開左 好卡咁
好似地盤工人 鑿地啲聲咁
琴晚仲突然有浸燶燶地既味
即刻重新開機就無左

牛

邊到砌 成部送番去check下啦

係faroll砌

會唔會因為散唔到熱

搵佢收部機番去check 下啦 又電流聲又有味

影部機嚟睇下

開側蓋影上來看看

悠二砌炸彈畀我 你問我答

post 名都幫你諗埋

要今晚先影到部機
我今晚再擺上黎
唔該大哥

用stock cooler就夠？

正常使用夠呀
想好d咪上u12s

唔好咁啦
我都真係用AMD

悠二可唔可以講下Gigabyte AORUS ATC800 CPU Air Cooler評價係點

火牛什麼牌子? 換牛啦

火牛係FSP RAIDER II Series 550W 80 Plus Silver

用左5年既MSI notebook 最近左壞風扇，想換番部枱機
剩係拎黎長開掛手機Game，下面個部OK?

咁樣合理得多

唔該晒巴打

即係Display卡唔駛咁勁? 同埋係咪直接係終端呢到買都ok?

掛手機game唔洗咁勁display
用粒好D ge U仲實際 記得入bios 開SVM 功能先

ok

求各巴打推介

500蚊內既cpu cooler
風冷
用9400f

why not stock cooler

u12s $400

想問下GPU POWER/USAGE唔係好穩搞到有FPS DROP要點搞?
係啲硬件問題定要搞個電壓?
RTX2070
I5-9600K
Z390 EXTREME4
RM650X-2

想砌部機做design，大概研究左
有冇巴打可以幫手望吓個list

I7-9700KF
MSI MPG z390 gaming edge ac
Consair ddr4 3000MHz ( 16 x2 )
SSD Samsung pm98 512 gb
Galax rtx 2080 EX white
HDD WD 2TB
Consair RM650

design 用AMD 表現好過intel，順便問吓會唔會超頻

1 x AMD Ryzen™ 7 3700X
價錢：$2,570

1 x Gigabyte X570 AORUS ELITE ATX
價錢：$1,599

1 x ADATA XPG SPECTRIX D60G 32GB (2 X 16GB) DDR4 3200MHZ C16 RGB — TITANIUM
價錢：$1,390

1 x Toshiba DT01ACA200 2TB 7200rpm 3.5
價錢：$399

1 x Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$850

1 x Gigabyte GeForce® RTX 2070 SUPER™ WINDFORCE OC 8GB GDDR6
價錢：$4,150

1 x Thermaltake Toughpower GF1 750W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$750

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $11,788

你無揀到機箱同其他我暫時無視先
design 嗰啲通常重視多核性能
揀2070Super嘅性價比比2080好

佢話顯示卡冇了
RX570 得番Sapphire PULSE RX570 4GB GDDR5 OC
係咪差唔多?

DVD 用嚟安裝幾年前買落既正版 Window 10 ..

多謝提點... 🙏🙏

係 可以換呢張

你可以dl ms個tool整windows iso或者手指
之後用返你隻碟條key裝

你隻碟嘅版本太舊，真係用嘅話斷上網先好用
準備好1903嘅offline installer
裝完佢先好上網

如果唔係小心未裝完嗰百幾個更新就中ransomware

如果有多小小budget ， 大約14000至15000
可以點樣upgrade
多謝巴打

full spec

CPU: I5-9600K
GPU: RTX2070
MB: Z390 EXTREME 4
PSU: RM650X-2
RAM: 2* DDR4 3200MHZ 8GB
SSD: 970 EVO
HDD: TOSHIBA 1TB
CPU FAN: U12S
大概係咁

係全部包晒定淨係上邊呢啲加散熱？

1 x AMD Ryzen™ 7 3700X
價錢：$2,570

1 x Gigabyte X570 AORUS ELITE ATX
價錢：$1,599

2 x ADATA XPG SPECTRIX D60G (2 X 8GB) DDR4 3600MHZ C17 RGB — TITANIUM
價錢：$1,998

1 x Toshiba DT01ACA300 3TB 7200rpm 3.5
價錢：$499

1 x Samsung 970 EVO Plus Series 1TB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
價錢：$1,550

1 x Gigabyte GeForce® RTX 2070 SUPER™ WINDFORCE OC 8GB GDDR6
價錢：$4,150

1 x Thermaltake Toughpower GF1 750W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$750

1 x Be Quiet! Pure Base 500 Window Tempered Glass ATX — White
價錢：$599

1 x NZXT Kraken X62 Liquid CPU Cooler
價錢：$999

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $14,794

暫時砌住條full list 俾你

上面包哂

多謝巴打

機箱有黑色款，塊老母版都有wifi 版可以揀返睇鍾意咩顏色同埋需唔需要wifi

想問各位巴打，比較下依兩款CPU同DISPLAY CARD既性價比。
CPU:
1. INTEL I5-9400F vs. AMD Ryzen 5 3600
DISPLAY CARD:
2. GTX 1650 vs RX 570 - 8GB

9400f for5-6k性價比係幾高 貴價少少就用3600啦
display卡一定係rx570

rx570 4g

hello 各位巴打
想砌部 性價比高嘅 AMD機
主要都係打下機剪片整特效
budget得$5000
但係打機要求唔洗太高
因為都只係會玩下lol
但係lol都想開到最高畫質 玩得好順暢 咁樣
朋友比左個list比我

i3 9100f $700
Asus Prime H310M-E R2.0 $440
Ddr4 2666/3200是但 $400
Msi Gtx 1660 ti gaming X $2470
CoolerMasterMWE Bronze 500w $350
Kingston M.2 SA2000M8 500gb $528
TOSHIBA HDD 1TB $300
Case $?

但係呢個list唔係amd機
如果改做AMD機 個list 要點改？
點樣性價比性會高啲？ 唔該曬各位巴打

1 x AMD Ryzen™ 5 3400G APU with Radeon™ RX Vega 11 Graphics
價錢：$1,199

1 x ASUS TUF B450M-PRO GAMING Micro-ATX
價錢：$699

2 x ADATA XPG GAMMIX D10 (1 x 8GB) DDR4 3200 Mhz C16
價錢：$620

1 x Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$830

1 x FSP RAIDER II Series 550W 80 Plus Silver
價錢：$499

1 x Antec Performance Series P6 Micro-ATX
價錢：$349

總計: $4,196
玩lol又要amd就用內顯apu算啦
你朋友同你好多仇口？

4同8G 分別大唔大？

性能差唔多但價錢8gb貴啲

點解咁講 我真係咩都唔識
我冇同佢講到明想要amd

有冇人同我一樣仲未決定到買5700xt或者2070 super

煙條list點會俾3200mhz ram你 只係行到2666
mwe牛=煙花牛 10 月1無得睇煙花想喺屋企睇？$499有550w銀牛啦

突發，sx8200 1tb $999

冇得諗
家陣giga 5700XT gaming oc 海鮮舫$3350仲平過2060super

ptt都係狂推2.5 ssd

唔考慮nitro了?

Pure base 500前面係咪都裝到2把腦頭鷹a14抽風？

冇分別，因為點到用唔到去8g

仆街前日先買完

nitro 5700xt已訂

點解呢,加多$300就買到勁過5700xt既2070s喎

性能有價，信仰無價

call of duty 幾錢隻

悠二係giga kol但冇跟住減價

5700xt nitro+同gaming邊個好

1 x AMD Ryzen™ 7 3700X
價錢：$2,570

1 x Gigabyte X570 AORUS ELITE ATX
價錢：$1,599

1 x ADATA XPG SPECTRIX D60G 32GB (2 X 16GB) DDR4 3200MHZ C16 RGB — TITANIUM
價錢：$1,390

1 x Toshiba DT01ACA200 2TB 7200rpm 3.5
價錢：$399

1 x ADATA XPG SX8200 Pro 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$999

1 x ASUS Dual GeForce® RTX 2070 SUPER™ EVO OC Edition 8GB GDDR6
價錢：$4,699

1 x Thermaltake Toughpower GF1 750W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$750

1 x Fractal Design Define C Tempered Glass ATX
價錢：$788

1 x Thermaltake Riing Silent 12 RGB Sync Edition CPU Cooler
價錢：$320

2 x Be Quiet! Pure Wings 2 140mm PWM Cooling Fan
價錢：$270

1 x Microsoft Windows 10 Home 64 Bit 英文版 OEM
價錢：$989

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $14,853

如果咁樣得唔得
Design為主，
少量3D工作

adata d10 出左3600Mhz 2x8gb 行C18.samsung a-die

等送貨真係等到頸都長
仲係備貨中

a-die同b-die體質會唔會差好大

前面都抽風? 負壓?

有冇巴打解答

入風先啱
表達有問題sor巴打

影下個case

我都想知 好似新die未冇太多測試
不過Samsung 差極有個譜

裝到呀

同問同問，最驚買左nitro就話出

依款

我考慮左幾個月最後買左2070 super

如果AMD有出5800XT就好了
5700XT仲係差左D

我諗你要搵軟件燒機睇下
到底係你張卡過熱定係電壓唔夠

thanks 巴打

等下代RDNA2 有rt

有冇其他巴打有其他list參考？

上面有巴打覆咗你啦 你既要求3400g夠用

暫時未見到會出

巴打邊度睇

法奧 而家升返$1020

有冇人買n卡唔要cod game code
我可以接收一隻

2060 super vs 2070 super 打機差多少? 分別明顯嗎?

點解唔諗5700xt
完全屌打2060super

跟悠二去叫雞

你要插住張卡先換到

錢既問題
有錢nitro 無錢oc

是咪好似amd果種換法 最後都有game key

係
要換到game key 先得

搵occt check下係咪psu問題

推 呢張相夠嗎？

tg?

隻牛番轉左裝? 影下箱底見唔見牛風扇?

有呀，巴打
牛既風扇向地下
機箱底有個格網，見到隻牛既風扇

我隻970 EVO Plus而家full load會100度，打機係會熱到降速lag機，但空間問題無可能裝到散熱片
而家有3個方案
1. 賣咗隻m. 2換sata ssd
2. 換塊正面有m. 2 slot嘅底板
3. 換做sx8200期望佢塊原裝散熱片有效果

有無巴打俾下意見

主要執相同調片色，冇乜budget，想compact個size，諗住用返2.5 sata ssd 1tb，係咪得下面個list

Deskmini a300, 16 g ram, Ryzen 3400g

2比較可行
通風唔夠加散熱片都唔掂
當然有錢買個M.2散熱器更加好

1最平
2最貴

sata犧牲咗個傳輸速度

極新手一問 張膠紙係咪唔使撕 唔會過熱咩
底板上嘅heatsink 係咪同ssd 黐埋一齊就得

請問下邊塊xpg貼紙係咪唔使貼 我見佢底板嘅heatsink 已經有塊膜 唔該各位師兄

唔使再貼，功能一樣

btw乜唔係鎖咗隻SSD落底板先再裝呢塊散熱甲咩???

我唔知道因為小弟第一次砌機 而家驚緊

召喚各位巴絲打

但係我見塊夾同ssd會有空隙 所以將佢哋黐埋一齊
會唔會整壞ssd架

塊底板散熱片無跟散熱貼咩?

1999唔知你想講咩
正常係拆走散熱片，鎖隻SSD落底板，然後再裝返塊散熱片

xpg果塊野係俾係網係底板底用

sor for 1999
有散熱貼呀
想問散熱甲上嘅散熱貼同埋Ssd係咪應該黐埋一齊
即係好似張相咁唔好意思好多嘢問

裝左ssd再裝散熱甲，你痴左先點裝

係, 落M2銅柱(如果有), 放SSD, 放散熱片連散熱貼, 上羅C, 搞掂

係咪上完一號嗰粒螺絲 之後先上二號散熱夾嘅螺絲 但係咁做粒螺絲唔係會頂住塊散熱貼咩對唔住呀我愛你地

應該岩岩貼住

請問 bequiet! slient base 601 夠唔夠深放 noctua u14s?

即係總共要上兩粒螺絲? 唔該yes巴

note: 我隻 nxzt 501 放唔到

如果你貼唔住應該係漏左銅柱。。。

咁我明曬了我愛你

終於搞掂了 等我諗嘅唔明點解底板有兩粒螺絲畀我
媽我好撚蠢 唔該各位各位師兄

你係唔係又係用左銅柱壓住條SSD?

啱啱係 我都覺得怪怪哋㗎啦

呢個list如何?

落650W 上u12s

我翻轉睇機箱背後，啲銅線係咪燒左....

拎隻牛去代理/鋪 check

4k可能有啲game會比較勉強喎 預算夠既話上隻1660ti啦 貴大概300、400 但係性能分別都明顯既 如果唔玩啲食光追既大作 1660ti 唔輸2060好多

新手想預6000-6500$筆直砌部機打機，平時會打開overwatch、 LOL、 apex legend、winning eleven、nba2k。同埋因為屋企土地問題一定要砌個細機箱，另外部機想加張wifi 網絡卡黎連接藍牙耳機。
懇請各位巴打幫幫手睇下呢張list 得唔得

1 x Intel® Core™ Coffee Lake Refresh i5-9400F
價錢：$1,115

1 x Gigabyte H310N 2.0 Mini-ITX
價錢：$670

1 x ADATA Premier 16GB (1 x 16GB) DDR4 2666 Mhz C19
價錢：$520

1 x Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$830

1 x MSI GeForce GTX 1660 Ti Ventus XS OC 6GB GDDR6
價錢：$2,225

1 x FSP RAIDER II Series 550W 80 Plus Silver
價錢：$499

1 x Sharkoon 小悍將 SHARK ZONE C10 Mini-ITX (雙風扇版本)
價錢：$359

1 x MSI Herald-AC Dual Band 802.11ac Bluetooth Wireless PCIe Card
價錢：$299

總計: $6,517

而家香港仲買唔買到EVGA 既牛?

一定要amazon / 新蛋 / 京東?

Mini itx 冇兩個pcie slot
要搵塊有build in wifi 嘅底版

一直冇代理

預算幾多 3000啲fd? 細箱唔建議 除非真係無位

點解U12S? 睇隻色好核突

上年頭我係正都買到隻G3, 我仲以為香港有代理

今日買左部新電腦自己砌 但開機完全唔著 可以點搞 power switch 已經反覆插過幾次都係無反應
線估計都無插錯 求高手幫忙

你呢隻唔係u12s
第二 hyper 212 不如用返stock cooler

圖同spec 都冇
點硬件傳心

正路black fri newegg 買

hyper 212 唔得咩? 係咪覺得太垃圾?

其實amd stock cooler唔差

I7 9700k
Z390 gaming
2070 super ventus oc
Cooler master 750W gold
求幫忙 啱啱lan線都有燈
而架燈都無埋...係咪已經燒左野？

Cm mwe牛

隻牛係咪一插即死左

咁我唔加散熱先, THX

漏左講一開個下仲有小小𤓓味

用左成個 月糧買 成部燒左真係跳樓都唔掂

拎去保養
有保唔係人為應該rma 哂都得嘅

換言之我要砌細箱的話就唔可以加WiFi 卡？
咁呢個情況下我加WiFi 手指會唔會好d？定有冇推薦邊塊mini itx 底板岩我情況用
利申：真係唔熟電腦野，麻煩巴打指教

舊機spec

岩岩死左板，cpu同ram都要換過

Cpu打算換i3 9100f頂住先，有咩底板同ram介紹下

筆直1500左右 依家唔打機剩係上網睇片

唔識欣賞貓扇
啲色好撚靚

死版唔洗換ram 喇
2手執塊mb 頂住當咪得

650W 有冇推薦?

TT GF1

自已唔識搞 整機果度無2手/舊款件

1 x Intel® Core™ Coffee Lake Refresh i5-9400F
價錢：$1,115

1 x ASUS PRIME H310M-K Micro-ATX
價錢：$399

總計: $1,514

唔識搞就加80 抬部機去搞

冇爛算你好彩

有冇巴打想換display card 賣二手卡
唔洗好勁 幾百蚊就夠 打下小遊戲為主

colorful呢個牌子好唔好

支那牌子不了

一齊返隻舊牛就著 但有訊號黑畫面

HD4850 / 550TI 依兩張古董點睇

唔知點解一到夜晚打機 咩驚都得番2-30fps 但日頭打機就咩事都冇6-70fps
洗過機 純裝驚玩
3700x gigabyte x470
3200 16*2
Gtx 760

Gtx個driver係最新

解除問題 解了

大陸仔都屌佢淒慘虹你自己諗

特別平咩？代理通常都唔受 香港啲代理好高鬥

c8i, strix x570i 終於有價
strix $340 美金傻咗

睇邊間代理
有d冇單就查sn跟出廠日期
有d冇單唔認

開機電腦有訊號 但係黑畫面 等十分鐘先會有字顯示到 請問係咩問題 部機新買自己砌

你隻牛搞掂啦？
有咩字顯示？有無debug light咩spec

隻牛應該死左 我換返隻舊牛用住先
佢話detect到 我部電腦啲spec
有ram 有cpu咁
之後比我揀1. Setup 2. Continues
我揀錯左二
之後reboot又要等十分鐘
完全無位比我揀入bio

啱啱砌完新機係會出你講嗰啲字 可能你簡錯咗個setting
clear咗cmos蚊底板電池reset先

仲要等下年 電腦已經等唔到落去

super

但而家5700xt最平有$3350 又好難揀

原來而家2070 super windforce$4099 gaming oc$4199

2070s 最平都係4150咋嘛
唔計a卡driver勁多bugs
2070s涼啲 超完追到2080
有rt 有dlss
5700xt超完先追到2070s 仲要超完個温度勁高
最平嗰張應該上到80度
雖然唔熱到著火都冇事

唔係話得rog strix先超到2080咩

rog strix係未超已經等於2080
平價2070s超完可以接近2080

買貓扇梗係為左啲伏伏伏聲啦

即係平價2070s超完先等於rog strix未超

而家6700+1070
前幾日身痕買左隻2k 144hz gsync mon
發覺唔係好夠力 想換2080/2080s 550w牛會唔會唔夠力

18000蚊 砌唔砌機9700KF+2080TI ?
唔玩燈 唔玩RGB

點解會咁

加多1000

1 x Intel® Core™ i7-9700KF
價錢：$2,880

1 x Gigabyte Z390 AORUS ELITE ATX
價錢：$1,260

2 x ADATA XPG GAMMIX D10 (1 x 8GB) DDR4 3200 Mhz C16
價錢：$620

1 x ADATA XPG SX8200 Pro 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$1,020

1 x Gigabyte GeForce® RTX 2080 Ti GAMING OC 11GB GDDR6
價錢：$9,799

1 x Thermaltake Toughpower GF1 750W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$750

1 x Be Quiet! Pure Base 500 Window Tempered Glass ATX — Black
價錢：$599

1 x Noctua NH-U12A 120mm Premium CPU Cooler with Two High-Performance Quiet NF-A12x25 PWM Fans
價錢：$760

1 x Be Quiet! Pure Wings 2 140mm PWM Cooling Fan
價錢：$135

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $17,903

其實都夠，底板平少少就得

好

俾多少少系列

1 x Intel® Core™ i7-9700KF
價錢：$2,880

1 x Gigabyte Z390 AORUS ELITE ATX
價錢：$1,260

1 x ADATA XPG GAMMIX D10 16GB (2 x 8GB) DDR4 3600 Mhz C18
價錢：$760

1 x ADATA XPG SX8200 Pro 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$1,020

1 x MSI GeForce RTX 2080 Ti GAMING X TRIO 11GB GDDR6
價錢：$9,999

1 x Thermaltake Toughpower GF1 850W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$850

1 x Be Quiet! Pure Base 500 Window Tempered Glass ATX — Black
價錢：$599

1 x Noctua NH-D15 140mm SSO2 D-Type Premium CPU Cooler
價錢：$630

1 x Be Quiet! Silent Wings 3 140mm PWM High-Speed Cooling Fan
價錢：$185

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $18,263

原來係姐姐你
唔鍾意屎色cooler可以轉Be Quiet! Dark Rock Pro 4 CPU Cooler

不了 有心 加多1000超出預算

有心

巴打們想砌部玩到MON HUNT 中上畫面機 大約幾錢

pure base 500 fan都係Silent Wings 2,加多一個Silent Wings 3咪會好柒

高轉好多，放機尾抽風抽得勁啲

你好似由年頭問到年尾 砌咁多條list開網吧？

你講最多比到幾多筆直會好啲

8000-9000左右

好炆 超就一定唔夠

你地覺得而家ram係d10 3600 c18定d30 3600 c17抵玩啲?

差39蚊，梗係C17

但係d10係a-die

d10 係玩大抽獎㗎 大獎=cjr die

650w 夠唔夠 2070super?

1 x AMD Ryzen™ 5 3600
價錢：$1,549

1 x MSI B450 TOMAHAWK MAX ATX
價錢：$815

1 x ADATA XPG GAMMIX D10 16GB (2 x 8GB) DDR4 3600 Mhz C18
價錢：$760

1 x ADATA XPG SX8200 Pro 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$1,020

1 x Gigabyte Radeon™ RX 5700 XT Gaming OC 8GB GDDR6 (現貨)
價錢：$3,350

1 x Thermaltake Toughpower GF1 650W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$650

1 x Be Quiet! Pure Base 500 Window Tempered Glass ATX — Black
價錢：$599

1 x Be Quiet! Silent Wings 3 140mm PWM High-Speed Cooling Fan
價錢：$185

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $9,008

夠

Sor睇錯 新出嗰條唔係

6k 左右 9400f + 1660ti 高特效60fps
呢排砌左兩部都係打mhw
36x+2070 超高特效 1080p 80-90fps
36+5700 超高特效 1080p 70-90fps
以前用8350k+588 中特效 1080p 55-60fps
參考下

如果係a-die應該可以超到3733以上掛

用緊d30 穩行到3800c18 3933c18都開到機 不過行memtest一開就已經error

有冇N卡LIST

心大心細 一直出新野 等下等下 搞到咁

有冇詳細LIST

1 x Intel® Core™ Coffee Lake Refresh i5-9400F
價錢：$1,115

1 x ASRock B365M Pro4 Micro-ATX
價錢：$590

2 x Klevv Value Select 8GB (1 x 8GB) DDR4 2666MHz C16
價錢：$600

1 x Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$830

1 x GALAX GeForce GTX 1660 Ti 1 Click OC 6GB GDDR6
價錢：$2,199

1 x FSP RAIDER II Series 550W 80 Plus Silver
價錢：$499

1 x SilverStone Precision Series PS15B Tempered Glass Micro-ATX
價錢：$288

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $6,201

5700xt -> 2060 super
or 加$700有 2070 super

貴過strix

屎眼石憑咩賣3999？

我想升顯示卡，我應唔應該為咗DLSS同埋光線追蹤而揀Nvidia 2070 Super
( 因為AMD張5700XT好高性價比 )

利申 : 想玩食雞、Battlefield 5 etc.
( 射擊類遊戲 )

買買買

買邊張？

5700XT
等下代新卡

下代新卡幾時出？

amd下年有新卡

你覺得用得著RT同DLSS就買2070S
雖然RT對fps影響好大game support又唔夠多

想砌部 budget $5500 既amd電腦打下機
請教下各位巴打咁樣掂唔掂

CPU AMD Ryzen™ 5 3600
$1549

Motherboard Gigabyte B450M GAMING Micro-ATX
$499

RAM ADATA XPG GAMMIX D10 (1 x 8GB)
DDR4 3200 Mhz C16
$310

Display Card ASUS Phoenix GeForce GTX™ 1660 OC Edition 6GB GDDR5
$1890

SSD Kingston A2000 500GB PCIe Gen3x4 M.2 2280
$499

PSU FSP Hyper K Series 500W 80 Plus White
$339

Case AeroCool Bolt RGB Window ATX (三風扇版本)
$399

總價 $5,565
唔該曬各位

大致上冇乜問題

RVZ03點睇貪佢薄又用得返ATX牛
想轉ryzen 3600+itx板

用緊
6700k
z170m-d3h
D10 8GB 3200mhz x2
Vega56 pulse
sx8200pro
V550m + YY定制線
Define mini C

冇問題

300蚊以下
推薦邊隻2.0 3.5頭既電腦用喇叭
麻煩晒

300是但啦

1 x Intel® Core™ Coffee Lake Refresh i5-9400F
價錢：$1,115

1 x ASUS TUF B365M-PLUS GAMING Micro-ATX
價錢：$665

2 x ADATA Premier 8GB (1 x 8GB) DDR4 2666 Mhz C19
價錢：$510

1 x ADATA XPG SX8200 Pro 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$1,020

1 x Gigabyte GeForce® RTX 2070 SUPER™ WINDFORCE OC 8GB GDDR6
價錢：$4,099

1 x Thermaltake Toughpower GF1 650W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$650

1 x AeroCool Bolt RGB Window ATX (三風扇版本)
價錢：$399

1 x Thermaltake UX200 ARGB Lighting CPU Cooler
價錢：$249

1 x Microsoft Windows 10 Home 64 Bit 中文繁體版 OEM
價錢：$989

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $9,776

想問下有冇咩問題，想玩total war three kingdoms
THX!

「TaiwanWarmPower」今晚（15日）在臉書發文，呼籲民眾一同連署「德國聯邦議會第95643號請願書」 ，支持「請求德國與中華民國（台灣）建立外交關係」，內文中指出迫害人權的中共不應代表民主自由的台灣。小編表示，可參考連署教學影片，2分鐘左右的時間就能完成簽署，如能在10月9日前達成5萬人連署，就有機會將此議題送進德國國會。

#AntiChinazi

Source:

連署教學from TW:

連署link:

大家幫下手, 聯台灣抗邪惡強国

筆直？resolution？

1 x AMD Ryzen™ 5 3600
價錢：$1,549

1 x MSI B450M Mortar MAX Micro-ATX
價錢：$730

2 x ADATA XPG GAMMIX D10 (1 x 8GB) DDR4 3200 Mhz C16
價錢：$620

1 x ADATA XPG SX8200 Pro 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$1,020

1 x Gigabyte GeForce® RTX 2070 SUPER™ WINDFORCE OC 8GB GDDR6
價錢：$4,099

1 x Thermaltake Toughpower GF1 650W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$650

1 x Xigmatek Gemini Rainbow RGB Tempered Glass Micro-ATX (三風扇版本)
價錢：$399

1 x Microsoft Windows 10 Home 64 Bit 中文繁體版 OEM
價錢：$989

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $10,136

咩都唔識好唔好去中央田買件砌好

去法奧
門都唔洗出

你要清楚自己想要乜嘢

淨係識拎條list去報價
之後所有野都唔識check

起碼要識睇包裝盒係咪你想要嗰樣嘢
同埋要識無貨去第二間，企硬唔好聽sales講轉件

一定同你講冇貨
特別係隻牛 之後介紹隻CM俾你但大watt數啲
同你講呢隻一樣價但多100W喎
緊係愈大愈好喇

世上水魚可其多

去3c應該唔會有呢啲情況，j都有可能
但就肯定會水你轉件

次次經都有on9中伏

依家轉行做仆街仔
係法奧買樣野等佢寄咪得
仲可以慳車錢

睇黎得法奧信得過

黎緊咁多新野出
依家砌新女會唔會太早??

岩岩先出完一堆新野

筆直12000-13000 (連LG 27UL500)
4K Resolution

連續幾次裝裝下window 途中都hand機停左係到
有冇巴打知咩原因 新機

I7 9700k
Z390 gaming plus

第一次砌機就奶咁多嘢你真係慘clear過cmos試下up bios？用diskpart洗多次碟？

揀intel 係因為之前(好多年前砌機個陣) intel 好似會少D出事
而家AMD仲會唔會好容易就有Crash/藍mon/撞呢樣撞個樣 個D問題?
THX!

附上圖片

我砌過幾部機 次次都好順利
今次唔知當咩黑 撞咁多問題

1 x AMD Ryzen™ 5 3600
價錢：$1,549

1 x ASUS TUF B450M-PRO GAMING Micro-ATX
價錢：$699

2 x ADATA XPG GAMMIX D10 (1 x 8GB) DDR4 3200 Mhz C16
價錢：$620

1 x Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$830

1 x Gigabyte GeForce® RTX 2070 SUPER™ GAMING OC 3X 8GB GDDR6
價錢：$4,199

1 x Thermaltake Toughpower GF1 750W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$750

1 x Xigmatek Gemini Rainbow RGB Tempered Glass Micro-ATX (三風扇版本)
價錢：$399

1 x LG 27UL500-W 27" 4K HDR FreeSync IPS Gaming Monitor
價錢：$3,190

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $12,316

可能未必夠推4k高效 google過benchmark好似都係得30fps左右

up date bios

yes
AMD always sucks

唔該巴打 而架即刻搞

on9

you CPU maybe new revision.

buying AMD is like a old man can't reach his dick max frequency

學到野 希望成功
Updating

呢張圖巴打點睇？
唔知信唔信得過

成功裝window啦 㖔該哂
但又有另一樣on9野

我禁開機 個mon有訊號但黑畫面
要禁一禁光碟機個出碟制 一下先會彈bios有得揀Del, F11個畫面
之後就成功正常使用 有冇巴打知咩原因
另外個光碟機除左用嚟開機之外無左用
Bios detect到有光碟機 但係個光碟盤唔識彈出嚟

原來2018
自隊

塊版唔夠4pin比前面兩把風扇 想控速係咪得fan hub先搞得掂
我睇deepcool有隻幾好 巴打們又用緊咩

一開二

13k仲要連mon
玩4k total war three kingdoms
你都係儲多陣錢先喇
呢個budget夠你買一張卡咋
total war冇2080ti都可以唔洗玩4k

Thx
我都知total war 要求好高,不過最近電腦壞左先迫住要換過部
會試下low quality 接唔接受到
唔得嘅話可能會用番原本個1080p mon黎玩total war, 4k mon用黎睇片or玩其他game咁

想問依家5700 xt最好係唔係藍寶nitro+?

想砌一部可以拍VR gaming同剪片嘅機，buget連頭set大約10k，如果難啲一1萬鬆啲都可以（max15k），對機箱無任何要求， 平平哋就得，最緊要錄片嘅時候仲可以順住玩，希望可以被指點迷津

搵到一個list唔知啱唔啱用～
CPU
- Intel® Core™ CoffeeLake i3-9100F 3.6GHz 6M Cache 4 Core 4 Thread LGA1151 $685 SALES

主機板
- ASRock B365M PRO4 M. ATX
顯示卡
- ASUS ROG Strix GeForce® GTX 1660 Ti Advanced edition 6GB GDDR6
RAM
- G.SKILL DDR4 Value Series DDR4 2666MHz 8GB (1x8GB) Ram

- G.SKILL DDR4 Value Series DDR4 2666MHz 8GB (1x8GB) Ram
火牛
- Antec NX Series NX550 80Plus Bronze 550W PSU

HDD
- WD Blue WD10EZEX 1TB 7200rpm 64MB 3.5 Inch HDD $299 SALES

SSD
- Intel® SSD 660p Series 512GB, M.2 80mm PCIe 3.0 x4 3D2 QLC $470 SALES

機箱
- AZZA IRIS 330 ATX Case

係
性價比就Gigabyte Gaming OC

有無巴打知底板啲水冷pump 4pin插座可唔可以插風扇

一開二可行PWM?師兄邊度買

理論上得

gigax570板寫明無問題, 其他唔知

咁如果唔要細版，係咪插無線網卡比較好？有冇推薦？

黃金地庫，有一間好多風扇賣，有25蚊一條gelid一開二4 pin線

ax200

內置埋wifi 大板嘅話 msi b450 gaming carbon pro ac 都算諗得過
點解無MAX版

佢個wifi card可以自行更換 落ax200 m2版換落去都得 只係三粒鑼絲

原來係壞卡
但用左半年n用番a卡 喲色水睇唔係幾慣

你中頭奬了

5700又太熱 想買買唔落手

CPU
- Intel® Core™ CoffeeLake i5-9400F 2.9GHz 9M Cache 6 Core 6 Thread LGA1151 $1099
主機板
- ASUS PRIME B365M-A $595
顯示卡
- GALAX GeForce GTX 1660 1 Click OC 6GB GDDR5 $1799
RAM
- G.SKILL DDR4 Value Series DDR4 2666MHz 8GB (1x8GB) Ram $265
- G.SKILL DDR4 Value Series DDR4 2666MHz 8GB (1x8GB) Ram $265
火牛
- Antec NX Series NX550 80Plus Bronze 550W PSU $399
SSD
- Intel® SSD 660p Series 512GB, M.2 80mm PCIe 3.0 x4 3D2 QLC $470
機箱
- SilverStone SG11B MATX Case $499

服務:
產品: $5391
砌機: $80
總額: $5471

巴打們 幫手睇下呢個list得唔得

5700xt公版就就真係熱，5700反而ok，非公版當然更加無問題

唔知幾時會彈張5900出黎呢

等佢搞掂咗中低對付老黃16xx系列嘅5500,5600先有機會

我知

靚左唔慣?
最近收左兩張7770 7750 用來開amd fluid motion 真心正 又平又低熱量

ssd 想平用番a2000 / 6000lite / 8200pro

底版prime 不了
用asrock b365m pro4 好過

想問下電腦有咁既聲 係咪有野壞左？

係咪即係呢兩隻？

msi b450m mortar max都用到？直接插落去PCI-E插頭？

係
係

想買RTX2060 想問下galax既1 click oc 同 gigabyte rtx2060 你地會簡邊個

邊個平選邊個

效能都係一樣?

呢個list ?

HKD 6800求評想食雞開最盡 fps 80以上就夠 平時都係文件野 上網睇youtube等等

主要for打機/3D modelling(zbrush)
r6 1080p/1440p 有穩定144fps
各3A大作都會玩
想用intel cpu 迷之信仰
想問下大家條list o唔ok budget$14k
cpu
Intel® Core™ i7-9700F $2,530
底板
Gigabyte Z390 AORUS ELITE ATX $1,260
Ram
ADATA XPG GAMMIX D10 16GB (2 x 8GB) DDR4 3600 Mhz C18 $760
HDD
Toshiba DT01ACA300 3TB 7200rpm 3.5 $499
SDD
ADATA XPG SX8200 Pro 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280 $1,020
顯示卡
Gigabyte GeForce® RTX 2070 SUPER™ WINDFORCE OC 8GB GDDR6 $4,099
火牛
Thermaltake Toughpower GF1 650W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular $650
機箱
Fractal Design Define C ATX $688
散熱
Noctua NH-U12S 120mm SSO2-Bearing CPU Cooler $395
風扇
Noctua NF-A14 PWM 140mm Premium Quality Fan $165

Microsoft Windows 10 Home 64 Bit 中文繁體版 完整版 USB $1,240

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $13,386

cut HDD
加少少上 9700KF 同上750W

must DVD?

cooler唔要 用返cpu既stock cooler
psu降返750就夠
其他冇問題

唔係正常都會有? burner驚有時要用所以買呢個

而家年代已經好少用到DVD, 除非你需要燒碟

完全唔要光碟機? 咁咪會用唔到碟安裝野 e.g window同displaycard driver

USB幫到你

訓左幾耐?

屌細力啲 用開notebook

上k差好遠？ 同埋650w係咪唔夠力

1 x Intel® Core™ Coffee Lake Refresh i5-9400F
價錢：$1,115

1 x Gigabyte B365 M AORUS ELITE Micro-ATX
價錢：$680

2 x ADATA Premier 8GB (1 x 8GB) DDR4 2666 Mhz C19
價錢：$510

1 x Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$830

1 x Gigabyte GeForce RTX™ 2060 OC 6GB GDDR6
價錢：$2,799

1 x Thermaltake Toughpower GF1 650W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$650

1 x AeroCool Bolt RGB Window ATX (三風扇版本)
價錢：$399

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $7,063

有得超下再戰幾年
750W 穩陣d

因為你揀咗可以OC既底板但冇得OC既CPU
有K既intel CPU先有得OC
一係你底板都轉返冇得OC既

咁如果唔oc用底板好

大家都是平2060 唔差得遠
又唔係買rog gaming x 果D

唔該 想問下 同樣都係8gb既ram 但係唔同牌子有唔同價錢 個分別係邊到

Define C 係咪上唔到3風扇顯示卡？

315mm 內都得

各位師兄想請教下如果用緊960上1660夠唔夠？都係用黎打機但依家打watch dogs 2都好lag

Cpu用緊i5-6500

愈高mhz 速度愈快
c低啲仲快

唔oc都照買k u
唔超都勁過你冇k
唔好慳果少少

第二日發現啲新game唔係咁有力推到果時超一超又單車變摩托架嘞

9600kf跌到15xx 會唔會比3600更有競爭力呢

照睇cpu 唔夠快拖gpu 後腿
download個afterburner 睇下 drop frame時係咪cpu /gpu/ ram 長吃夠100%

依條LIST 4.5K筆直 有冇咩野可以再執執?

Budget 7k 主要打機
1 x Intel®️ Core™️ Coffee Lake Refresh i5-9400F
價錢：$1,115

1 x ASUS PRIME B365M-A Micro-ATX
價錢：$595

2 x ADATA Premier 8GB (1 x 8GB) DDR4 2666 Mhz C19
價錢：$510

1 x Toshiba DT01ACA300 3TB 7200rpm 3.5
價錢：$499

1 x Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$830

1 x MSI GeForce GTX 1660 Ti Gaming X 6GB GDDR6
價錢：$2,499

1 x FSP RAIDER II Series 550W 80 Plus Silver
價錢：$499

1 x Xigmatek Gemini Rainbow RGB Tempered Glass Micro-ATX (三風扇版本)
價錢：$399

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $7,026

cryorig c7 依隻散熱效果點樣??

姐係如果換就要換埋粒u?姐係成部腦換*

你想有明顯昇級係要版u同display一起攪
只昇display 你會見到100%cpu usage 同 長期gpu 吃唔足

想問下呢條list有無問題 聽講amd本身個散熱麻麻所以另外加

轉399 3fans case 算
cpu cooler 都唔洗再買
ssd 買大d 開心d

巴打幫我望望

如果超粒U嘅話實有
不過咁又要塊貴啲嘅板

想問下有冇2TB或以上內置HDD介紹?
本身用緊隻TOSHIBA壞壞地要換
BUDGET $1000內
主要用黎放相同片

想問下個list有冇問題

好
其實咩情況先需要加散熱?超頻?

YES

張1660換其他牌子

有冇咩大問題？

無咩大問題
但我覺得256ssd 350蚊好唔抵

係咪機箱風扇轉果彈卡到d野

SSD 三百幾蚊買邊隻好?

不如省番隻hdd 同m2 ssd
直接屌隻team 1tb sata ssd 仲好

其餘RAM, MB, CPU 同張DISPLAY 都OK呀可?
4.5K 筆直

Agger熊貓巴
其餘件ok

肉眼睇無野卡住 比返f記檢查算

同價位你都選曬最平果堆啦
mb 仲可以平D b365mpro4
牛不如用vs550

所有儲存裝置最低容量嘅一定係最唔抵買

Vs550我印象中好似要350蚊
你係咪指vs450, 應該260蚊

450費時佢遲d換卡唔夠火
買550 穩陣d

咁我建議用nx550算，約360蚊
又銅牌又全日系電容又cwt代工

請教咁多位巴打 舊機用左6,7年 行i3 HDD1TB 開始愈來愈慢
平日多down bt(想要大Storage) 睇片睇波焂劇 主要都係玩Football Manager 黎緊想轉無線mouse / keyboard 想要多d usb位

飛馬呢兩條新優惠list o唔ok?
感謝

nx550 又得 只係貴多十蚊

用呢條

新手唔係好識
如果筆直有8k 有冇得勁少少 可能轉用sdd 快d?
Football Manager 開多幾個聯賽都唔lag?
放廳 少開冷氣 洗唔洗加多d風扇
唔該熊貓巴打

CPU
Intel Core i5 9400F
9M Cache up to 4.1 GHz

Motherboard
Gigabyte B360 AORUS 3 WIFI

Case
Corsair SPEC-OMEGA WHITE

Cooling
Corsair H100i RGB WHITE
240mm Radiator / 120mm Fans

Memory
Corsair Vengeance PRO RGB 16GB WHITE 8x2 @ 2666
CMW16GX4M2A2666C16W

Storage 1
Samsung 970 EVO PLUS 250GB M.2 SSD

Storage 2
Samsung 860 EVO 2.5" 1TB SSD

Video Card
Gigabyte Gigabyte 2060 Super Gaming OC 8GB

PSU
Corsair RM750X V2 White

請問呢條list巴打們有冇意見有野要改? 呢部機除左平時文書, 會中度gaming, 輕度photoshop.
p.s. 我知個psu overkill, 但我所在地只搵到呢個白色psu比較接近.

轉amd?

8k
已加好散熱風扇

有無咩提議 同埋asus唔好在?

Asus ph板行單風扇
散熱麻麻

ASUS 係買都係得 Rog Strix 系列，其他不了
不過Strix 得 1660ti以上，冇記錯的話

見多人用Intel 自己買咁多年都係見用Intel多 用amd有咩分別?
另外 平時都有機會要用到dvd 求其加一個就ok?
window 一般係用邊隻?Microsoft Windows 10 繁體中文 家用版 64Bit (OEM)? 風扇加多左 會唔會嘈?
用番對上條list既 Fractal Design Focus G 得唔得? 貪多色揀

單風扇個問題唔大
主因係舊heat sink到

唔知 睇睇下冇比較冇點明顯分別既 一直都係由窮學生到窮在職都係用緊a卡

應該都冇卡個散熱差過呢張
要平可以買GALAX / ZOTAC

1 x Intel®️ Core™️ Coffee Lake Refresh i5-9400F
價錢：$1,115

1 x ASUS PRIME B365M-A Micro-ATX
價錢：$595

2 x ADATA Premier 8GB (1 x 8GB) DDR4 2666 Mhz C19
價錢：$510

1 x Toshiba DT01ACA300 3TB 7200rpm 3.5
價錢：$499

1 x Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$830

1 x MSI GeForce GTX 1660 Ti Gaming X 6GB GDDR6
價錢：$2,499

1 x FSP RAIDER II Series 550W 80 Plus Silver
價錢：$499

1 x Xigmatek Gemini Rainbow RGB Tempered Glass Micro-ATX (三風扇版本)
價錢：$399

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $7,026

請問巴打們呢條list有冇野要改?
主要打機 budget 7k左右

打新果隻cod 1080 出咩卡夠玩 60hz mon(幫人砌)

想玩war thunder, budget around$3500主機會唔會玩得順

轉邊張會好d

有平買平 galax夠晒

你可以睇下d圖揀下
btw 1660 ti同 1660 HS同款

1 x AMD Ryzen™️ 7 3700X
價錢：$2,570

1 x Gigabyte X570 I AORUS PRO WIFI Mini-ITX
價錢：$1,689

1 x G.Skill Trident Z Neo Series 32GB (2 x 16GB) DDR4 3200MHz C16 F4-3200C16D-32GTZN
價錢：$1,650

1 x Toshiba DT01ACA200 2TB 7200rpm 3.5
價錢：$399

1 x ADATA XPG SX8200 Pro 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$1,020

1 x Gigabyte GeForce®️ RTX 2070 SUPER™️ WINDFORCE OC 8GB GDDR6
價錢：$4,099

1 x Corsair SF Series™️ SF750 — 750W 80 PLUS®️ Platinum SFX
價錢：$1,199

1 x Lian Li TU150 Aluminium Tempered Glass Mini-ITX - Sliver
價錢：$899

1 x Thermaltake Riing Silent 12 RGB Sync Edition CPU Cooler
價錢：$320

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $13,925

新手唔係好識，想問吓呢個list 有咩要執？主要做設計，剪片同有時打下lol. 筆直14k

btw MSI 果張Ventus有d VRAM冇痴散熱貼

我諗都係有平買平 哈哈

各位巴絲有冇
14cm fan推薦（a14 好貴）

想平去黃金搵ARCTIC

利民？

幾錢到?
我見連Gelid同Thermalright香港都冇得買

香港邊到有

gelid黃金地庫有喎
好似都係70-80一把

嗰間舖專賣風扇同塔散，有好多小配件幾實用

聽日去睇下
大約邊個位?

打算買依把

香港就應該冇
香港得Arctic同Gelid

唔識形容黃金成個迷宮咁，好似係3c嗰邊附近

Arctic同Gelid邊個好啲?

thx

我都唔知 未用過
就咁睇spec好似差唔多 個價都差唔多

有隻wing14用左3年幾, 今次換機成set換先拆左落黎, 仲好使好用,
可拆扇葉真係幾好, 但好似唔多扇有咁ge設計

GELID去HKEPC A Shop
黃金過一個街口就係

佢係代理嚟
S14P呢啲大路嘢一定有

A shop除左Gelid仲有arctic，
F14冇pwm但平d,
p14同價風壓高d仲有停轉功能
amd po個ENELOOP巴都話抵玩
貓扇真係太貴，窮撚玩唔起

依把?

arctic f14 $7x ashop /飛馬有賣

p14好似係用係冷排
f14先係機箱fan

p14機箱冷排兩用都得
f14 only for機箱

Arctic個官網死左睇唔到
但係其實p14同f14風量係一樣，而p14因為係新設計，風壓大增同時適用於冷排，而且仲大壓力過a14
btw設計p14果個係香港人

Noise 如何?
同貓頭鷹比

0.3 sone(22.5~24.5dBA)
其實比a14全速細0.1dBA
仲有10年保
個人認為arctic p14係14cm風扇係贏曬貓扇

10年保

4K 度
間房真係冇位

su650悔終生

我唔係香港，呢條list係當地大慨賣14000hkd，budget 如果大分別我可以加多1500hkd左右

我岩岩check左法奧，連埋windows 香港賣12000hkd, 如果用香港價錢14000左右有冇野可以改

如果考慮買arctic 風扇買p14比較好 因為 f14 多個防塵網就細風好多

部電腦壞底板
原本係i5-4440
Gigabyte h81m d2v

想換成i5 9400F + Asus TUF B365M
Ram點解係推adata
想換成Kinston DDR4 2666MHz 16GB (1x16GB) Ram KCP426ND8/16 係咪都得

ON99

留名學野

ITX

budget $8000-$10000左右 for 打機
依家張gtx780同i7 860 就頂唔順,開始lag lag地,連csgo 同 lol 都lag，開高畫質熱到癡線。想問依個list仲有冇得再平啲，想開到3a

1 x Intel® Core™ Coffee Lake i7-8700
價錢：$2,480

1 x ASUS TUF B365M-PLUS GAMING Micro-ATX
價錢：$665

2 x ADATA Premier 8GB (1 x 8GB) DDR4 2666 Mhz C19
價錢：$510

1 x ADATA XPG SX8200 Pro 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$1,020

1 x Gigabyte GeForce® RTX 2070 SUPER™ WINDFORCE OC 8GB GDDR6
價錢：$4,099

1 x Thermaltake Toughpower GF1 750W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$750

1 x AeroCool Bolt RGB Window ATX (三風扇版本)
價錢：$399

1 x Thermaltake Riing Silent 12 RGB Sync Edition CPU Cooler
價錢：$320

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $10,323

14CM BE QUIET 贏 NOCTUA

新手問題
Ryzen 3600 平時開個網頁溫度4x度是咪正常
我散熱用緊asus lc 240 一體水冷

我兩張corsair vengeance pro 3200Mhz 個速度一直係2133Mhz係咪都係正常

xmp 左未

我塊牙石板係寫D.O.C.P
依家預設未開

小弟想問下以下呢條LIST可唔可以
BUDGET唔計MON MAXIMUM $15,000
主要玩下Battlefield, Totalwar, Cityskyline, monster hunter world
想問埋呢條LIST推唔推到兩個2K MON, 因為做野關係兩個MON方便D

1 x Intel® Core™ i7-9700K
價錢：$2,910

1 x Gigabyte Z390 AORUS ELITE ATX
價錢：$1,260

1 x ADATA GAMMIX D30 DDR4 (2 X 8GB) 3600MHZ C17 — RED
價錢：$799

1 x Toshiba DT01ACA300 3TB 7200rpm 3.5
價錢：$499

1 x ADATA XPG SX8200 Pro 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$1,020

1 x Gigabyte GeForce® RTX 2070 SUPER™ WINDFORCE OC 8GB GDDR6
價錢：$4,099

1 x Thermaltake Toughpower GF1 850W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$850

1 x Be Quiet! Pure Base 600 ATX — Black
價錢：$669

1 x Cooler Master MasterLiquid ML240L RGB
價錢：$568

1 x Microsoft Windows 10 Home 64 Bit 中文繁體版 完整版 USB
價錢：$1,240

2 x ASUS VX24AH 23.8" 2K Monitor
價錢：$3,998

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $17,992

BE QUIET
180蚊

開左佢

開完XMP後，MB個VGA 白燈長著，但用落又冇問題，全新開機就冇。有冇人知似邊到有問題（正常xmp 原廠test哂應該唔易出事），因為一直用落都冇大問題所以冇理

ASUS ROG Z390H

CORSAIR VENGEANCE RGB PRO 3200

1 x AMD Ryzen™ 5 3600
價錢：$1,549

1 x MSI B450M Mortar MAX Micro-ATX
價錢：$730

2 x ADATA XPG GAMMIX D10 (1 x 8GB) DDR4 3200 Mhz C16
價錢：$620

1 x ADATA XPG SX8200 Pro 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$1,020

1 x Gigabyte GeForce® RTX 2070 SUPER™ GAMING OC 3X 8GB GDDR6
價錢：$4,199

1 x Thermaltake Toughpower GF1 750W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$750

1 x AeroCool Bolt RGB Window ATX (三風扇版本)
價錢：$399

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $9,347
想平咪amd yes

開完個世界美好咗，空氣清新咗

話說想問呢個post 係砌機list Ram 推介方面點解多數傾向用Adata，G.skill 嘅 Trident Z 系列你地點睇

以後都唔用adata 啲ram

喺法X砌完機幾日，藍畫面咗好多次，行memtest 有error 諗住拎返鋪換

擺低檢查等咗幾日都未有回音....

唔係個個都咁有錢adata平
gskill基本上全系列都唔差 仲有燈不過貴

慘
幾日添呀?
咁要開post 賀賀佢
fb 問下佢先喇

adata d60 都有燈

我剛回post時都未見到你呢個留言，我就係唔好彩奶咗嘢

Royal 系列兩張花到眼殘

Neo series Amd專用優化有冇用家評測

咩spec

唉又唔好意思係咁追...今日都無消息即是又要等星期一.........
我已經唔係叫人來收機（法奧有呢項服務），我自己人手朝早等佢一開門拎上去，諗住快啲....

傻豬黎
梗係日日問喇

新機用緊Corsair Vengeance Pro 3200 第二個禮拜
一切正常

A300 + 兩條8gb adata 2666 sodimm

收到新機後太老定已經扔撚咗部7、8年部舊腦
搞到家陣屋企無電腦用

so dimm無咩選擇認命吧啦 係你手氣差

老老柒柒我唔係太識呢啲嘢
其實ram 有無問題係咪好易check 到？
唔熟又催催貢驚比人串返轉頭

Adata，G.skill 係用三叔 die，所以有保證

有冇師兄知？

我見重有Kingston, 到時希望佢肯比我換

ram好易壞

新機頭7都未過....諗住爽換......

你同佢講聲應該一換一

兩隻2k咁梗係一隻2k144 一隻2k60
水冷用返X62

想問下有冇咩機箱好似Crystal Series 680X
下面支援放幾個風扇入風
預算大概1500左右

想問選擇去法奥/馬飛係咪都係主要睇價錢分別 見好多前幾個月個個推馬飛但呢排又個個推法奥

角落係橙色唔係幾match

買咩cpu?

你用呢個icon 係咪啫係伏黎

唉屌 今朝打完上去 都係叫我留電話再等覆

3200G

因為打手有糧出

飛馬無糧出 而家個個推法奧

之前壞左塊X470拎去整
之後一直用住塊b350
依加換返塊x470但開機卡住喺bios
個motherboard個代碼喺78號
咁姐喺咩事？

reset bios未?

啱先清左cmos
依加就卡住 正在準備自動修復 個畫面

想問點apply法奧打手

我反而想問點apply 上法奧做砌機

直接問悠二仲請唔請人

幫襯三萬蚊過夜套餐
相好完就可以成為打手

最近幫公司買左好多kingston產品
個價真係贏幾條街

依加reset左都喺咁

係咪講緊出面嗰個？

有冇set番ahci / legacy boot?

已經開到 唔該巴打
但個bios畫面喺b350
點樣轉返x470？

個介面變左?

我裝返x470果時 個bios已經喺b350介面

用緊msi?
昇左bios support ryzen 3000 變晒csm 單色介面

姐喺任何msi板升左都喺依個介面？
有冇得改返？

冇，買新板

終於回到po 買max系列先有靚介面又support ryzen 3000系列

CPU
Intel Core i5 9400F
9M Cache up to 4.1 GHz

Motherboard
Gigabyte B360 AORUS 3 WIFI

Case
Corsair SPEC-OMEGA WHITE

Cooling
Corsair H100i RGB WHITE
240mm Radiator / 120mm Fans

Memory
Corsair Vengeance PRO RGB 16GB WHITE 8x2 @ 2666
CMW16GX4M2A2666C16W

Storage 1
Samsung 970 EVO PLUS 250GB M.2 SSD

Storage 2
Samsung 860 EVO 2.5" 1TB SSD

Video Card
Gigabyte Gigabyte 2060 Super Gaming OC 8GB

PSU
Corsair RM750X V2 White

請問呢條list巴打們有冇意見有野要改? 呢部機除左平時文書, 會中度gaming, 輕度photoshop.
p.s. 我知個psu overkill, 但我所在地只搵到呢個白色psu比較接近.
我唔係香港，呢條list係當地大慨賣14000hkd，budget 如果大分別我可以加多1500hkd左右

想淘張開機卡淨係用黎上網睇片
係咪GT210就夠??
我驚睇BDRIP會lag同埋唔知win10用唔用到

有冇巴打知 我新機岩岩到 如果我list disk見唔到隻hdd 但係bios有可以點處理 點先整到佢出嚟
Sdd冇事 係hdd出左事

本身Budget想6000-7000
用途打機lol,pnbg,gta,開下模擬器,睇片焂劇
mod 用緊1080 120hz 16:9 型號s23a950d samsung
Type DVI-D, DisplayPort, HDMI
HDMI用ps4 DVI-D舊機
舊機hd有4個不計系統,要個大箱得不得?
用內顯定外顯好?
想耐用4-5年
新人自己執到咁唔知得唔得因為去到8000

唔該幫手睇下有無得執下

極新手想問

砌完機 但開機無咇一聲 咩聲都無
係咪唔正常
底板係z390 aorus master

想問吓
Ryzen 3600 同5700XT 非公版三風扇
平常同打機溫度大約維持係咩水平為理想狀態

以前用AMD 推土機吓吓70-80度搞到心理陰影好大

我感受到巴打有一種信仰

唔著火就ok
70-80度唔算熱啦wo

咦... 咁好咩

個大箱夠你裝埋四隻舊hdd
省省地可以用到2060 +3600 6c12t 會比9400 6c6t+1660 耐玩

用緊36+5700 mech oc
裝itx 箱 cooler 用wraith prism
平時打mhw cpu 不過70度左右
gpu 80度

終於等到

原廠扇都照用

你想點唔熱法先

原廠係wraith stealth 雞好多
prism 除左有四熱管仲有amd rgb 加成
由於個機箱風道限制只能用下壓式

個人目標平時開網頁睇youtube 溫度45度內
開咗D.O.C.P 打機6x 度內 有冇可能

伏伏伏ippc 3000cpu cooler上u12a

上u12a 之類風冷/240以上 水冷可能幫到你
gpu 可以試降頻 減壓 / 自己set 供電限制

其實我已經用牙石送嘅rog lc 240
但唔知點解效果好似人地用緊普通風冷咁

set番高d 水泵?

使唔使用集運?

直送, 喺sfflab 買

運費要幾錢

啱啱去咗youtube 感受完3000pwm威力
好似玩緊賽車咁

巴打們 幫幫手睇睇
有冇邊樣可以轉下好啲又平啲
主要都係用黎打機 睇片
遲下會打Call Of Duty 感激巴打們

1 x Intel® Core™ i7-9700K
價錢：$2,910

1 x Gigabyte Z390 AORUS ELITE ATX
價錢：$1,260

1 x ADATA XPG SPECTRIX D60G (2 X 8GB) DDR4 3600MHZ C17 RGB — TITANIUM
價錢：$999

1 x Seagate Barracuda® ST3000DM007 3TB 3.5
價錢：$545

1 x Samsung 970 EVO Plus Series 250GB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
價錢：$540

1 x Gigabyte GeForce® RTX 2080 SUPER™ GAMING OC 8GB GDDR6
價錢：$6,199

1 x Thermaltake Toughpower GF1 ARGB 850W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$950

1 x Corsair Carbide Series 275R Tempered Glass ATX - Black
價錢：$599

1 x Xigmatek Aurora 120 RGB AIO Liquid CPU Cooler
價錢：$479

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $14,561

之前玩過4000rpm 真係唔會再用

$220美金包運, 唔知佢單計運費幾多

我入BIOS 同AI suite 個AIO Pump都係N/A
但水冷的確有著，是咪代表幫我裝機位仁兄插咗另一個接口

咁你check 下有冇插岩線 / lc240 support自己較水泵速度嗎?

多謝解答

好似搵唔到邊到校水泵速度，我準備搵返說明書對吓啲插位

Budget上到9000
有無唔同?

多一千可以變2060 super / 5700xt nitro+
多千五可以昇2070 super

#1係咪應該將珍寶除名

呢代U內部積熱啊 因為同製程問題來

t記落單完送貨好快
但最弊佢俾漏條hdmi線我 有機都用唔到

自推

啱啱拆開機箱一望
佢Cooler connector 依家插係CHA_FAN1嘅位置，而呢個插位下面就係AIO_PUMP腳位，係咪拔出嚟改返AIO_PUMP就大功告成

仲有冇嘢要搞

唔用dp?

插番pump位
兩把風扇一開二插cpu fan?

我同佢買左條線 估唔到佢漏單

屋企一條hdmi都無?

無 之前用NOTEBOOK 用左成7年先換電腦

why?

新裝window10 落ssd到裝唔到
但佢出error
0xc0000001 bcd 有咩辦法解決

一開二唔係好明

仲卡緊拔出條線到，實到仆街，有冇咩正確取出方法

裝落hdd得 但係裝落ssd就出事

大力D

利申 新手 乜都唔識

抄咗條list 想問下巴絲打嘅意見
平時打csgo pubg

唔該晒

如果我直接扯條線會唔會有事

btw budget 9k-10k

sure要細機？
冇土地問題唔建議細機

珍宝
得返啲HKEPC愛国中坑去幫襯

個頭無位落手?

係啊，最後用指甲水磨功夫挑咗出嚟

前排砌機喺珍寶買咗部分件，反正啲件有排先會換下次都係all in法奧算

駁好了
我依家機箱風道係咁樣
前排rog strix lc 240 水冷
上同後係跟機箱送嘅Corsair sp120 冇燈版本

的確係有賊船同敗家之眼既信仰，不過呢部機唔係我主要用，已經冇用rog既product慳錢

換散熱膏 會唔會有大改善
頂部同後面兩個sp120 風扇有冇人知本身風力夠唔夠

試吓去新高登博物館到睇吓
好似＄500有inno 1050ti

ok cut it next 1001 開post 果個

cwt代工係唔係伏？

順便問吓加個2019 cpu gpu 推薦list好唔好

2019 cpu AMD YES gpu AMD YES

SE 補上？

悠二爸在嗎？

想整部all鵰機，想問下你d資料，近期想整部機長開7*24，小打機，多背景野行，網頁長開極大量分頁。
見你X570開始讚技嘉，咁Z390有否意見？我用開華碩bios(近期Z390果款）想問轉技嘉有否難度？會否清晰及容易明白

3900x +X570 AORUS XTREME 或
9900k +Z390 AORUS XTREME
兩邊價錢短期內有否機會下調？

MSI GeForce RTX 2080 Ti GAMING X TRIO 11GB GDDR6 $9999
Gigabyte AORUS GeForce® RTX 2080 Ti XTREME 11GB GDDR6 $11299

我見msi落價好快，代理問題?定還是鵰卡效能或人氣高d？

如玩x570，就我以上用途值得上Gen4 ssd嗎？如另一個選擇係970 plus，相比之下分別會明顯？

鵰Ram係咪會有款出？
鵰Aio 360有冇評價已知？
鵰Aio 個RGB fan會否獨立推出？
箱用p600s，牛用同廠邊隻合適？鵰牛就不敢試了

最後，咁多隻鵰有冇價講

Ok啦
Corsair Rmx（fade out左？）咪又係cwt代工
再靚少少hx都係
依期悠二出恆力推個隻tt gf1又係cwt代工個人覺得唔算伏

唔用雕箱？

我依家將一體水冷嘅插頭，即呢個

插咗落AIO PUMP腳位到，依家入BIOS 顯示CPU FAN Error，應該點處理

入bios set cpu fan speed ingore

好的

風扇放返冷排前面
有多風扇 再裝後面

好玩具feel ，頂又放唔落360排，成8舊幾水差左d

幫答住呢幾條先
1. 3900X返貨少 下調空間不大
2. 卡問返悠二
3. 上X570並不一定上gen4 ssd 就算上等2020了 有靚controller出來啊

即係我先拆咗後面排氣嘅sp120 風扇擺係前面同個水冷排一齊吸氣
然後再買過新120mm 風扇裝後面？
有冇理解錯，但點解拆後面好過拆頂頭嘅

係將冷排果兩把風扇放返冷排前面
機箱後面同頂果兩把唔駛搞

哦哦，諗錯咗tim
咁做原因係咩

風扇吹冷排效果會好過抽

明白，聽日整先

咁佢話如果風扇有多擺後面即係個冷排好似三文治咁夾住？

有咩推薦呀
睇budget 做人姐
窮撚咪用rx570

有錢d 咪 2060 super / 5700xt or above

唔好爭啦 直接自己打個template出黎咪得我覺得要解釋下點解煙條b版support 2666但俾3000ram日日都有人問牛推薦N年前都有 可能太唔update俾人del咗gf1 ，neo eco gold ，hcg等等
cm不是好東西又去咗邊
可以推薦幾款水冷x62 h115i等等

雖然都係無人睇

因為CM 出左正常少少嘅機箱

依家做緊優惠送嘅Asus rog strix lc 240點睇

買乜送lc240?

呢個，我本身打算MSI B450 Hawk因為佢升咗用Asus X570 tuf plus

240 aio 壓咩u 先

3600
依家心思思要唔要換3700x

3700X 睇超幾多
4.2 頂盡 我估

x570 +3600 好似頭細身大
不過asus fans 另計

而家有冇其他廠既promo?
asus ic 50份應該一早冇哂

你可以打過去問問，我之前問時佢地話只要未係官網撤走promo 即係未完

唔漏水同靚就ok 水冷大家都係24排性能唔會差好遠

咁要io x570 is ok ge

今日係法奧落左單，睇下幾時到

想睇list

唔係5日到?

算啦, 聽日都dealine

1 x Intel® Core™ i7-9700K
價錢：$2,910

1 x Gigabyte Z390 AORUS ULTRA ATX
價錢：$1,799

1 x ADATA XPG SPECTRIX D60G (2 X 8GB) DDR4 3600MHZ C17 RGB — TITANIUM
價錢：$999

1 x Toshiba DT01ACA300 3TB 7200rpm 3.5
價錢：$499

1 x ADATA XPG SX8200 Pro 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$1,020

1 x Gigabyte AORUS GeForce® RTX 2080 SUPER™ 8GB GDDR6
價錢：$6,599

1 x Thermaltake Toughpower GF1 850W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$850

1 x Phanteks Eclipse P600S Tempered Glass ATX — Anthracite Grey
價錢：$1,200

1 x Noctua NH-D15S 140mm SSO2 D-Type Premium CPU Cooler
價錢：$590

1 x BenQ EW3270U 32" 4K HDR Monitor
價錢：$4,899

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

花式自爆

想像RGB RAM左邊有屎色cooler就